,Sentence,Token,Tag
0,0,Uppsala,B-LOC
1,0,),O
2,0,هيّا,O
3,0,رابع,O
4,0,أكبر,O
5,0,مدينة,O
6,0,ف,O
7,0,سّويد,B-LOC
8,0,من,O
9,0,بعد,O
10,0,سطوكهولم,B-LOC
11,0,،,O
12,0,ݣوتنبورݣ,B-LOC
13,0,ؤ,O
14,0,مالمو,B-LOC
15,0,.,O
16,1,ف,O
17,1,2018,O
18,1,كان,O
19,1,عدد,O
20,1,سّكان,O
21,1,ديالها,O
22,1,172,O
23,1,،,O
24,1,402,O
25,1,.,O
26,2,أوپيك,B-ORG
27,2,(,O
28,2,ب,O
29,2,لينݣليزية,B-MISC
30,2,:,O
31,2,OPEC,B-ORG
32,2,-,O
33,2,تاتعني,O
34,2,لمنضمة,B-ORG
35,2,د,I-ORG
36,2,لبلدان,I-ORG
37,2,اللي,I-ORG
38,2,كاتصدّر,I-ORG
39,2,لپطرول,I-ORG
40,2,),O
41,2,،,O
42,2,هي,O
43,2,منضمة,O
44,2,عالمية,O
45,2,تاتجمع,O
46,2,بلدان,O
47,2,اللي,O
48,2,تيعوّل,O
49,2,لإقتصاد,O
50,2,ديالها,O
51,2,بزاف,O
52,2,على,O
53,2,لپطرول,O
54,2,.,O
55,3,تأسسات,O
56,3,هاد,O
57,3,لمنضمة,O
58,3,نهار,O
59,3,14,B-MISC
60,3,شتنبر,I-MISC
61,3,1960,I-MISC
62,3,ف,O
63,3,بغداد,B-LOC
64,3,و,O
65,3,كانو,O
66,3,فيها,O
67,3,خمسة,O
68,3,د,O
69,3,لبدان,O
70,3,(,O
71,3,لعراق,B-LOC
72,3,،,O
73,3,إيران,B-LOC
74,3,،,O
75,3,لكويت,B-LOC
76,3,،,O
77,3,السعودية,B-LOC
78,3,و,O
79,3,ڤينيزويلا,B-LOC
80,3,),O
81,3,.,O
82,4,ف,O
83,4,1965,O
84,4,،,O
85,4,رحلات,O
86,4,لمنضمة,O
87,4,،,O
88,4,و,O
89,4,ولأّ,O
90,4,لمقر,O
91,4,ديالها,O
92,4,ف,O
93,4,ڤيينا,B-LOC
94,4,،,O
95,4,واخا,O
96,4,لوطريش,B-LOC
97,4,ماشي,O
98,4,دولة,O
99,4,عضو,O
100,4,فيها,O
101,4,.,O
102,5,لمنضمة,O
103,5,فيها,O
104,5,دابا,O
105,5,13,O
106,5,د,O
107,5,لأعضاء,O
108,5,،,O
109,5,و,O
110,5,لمجموع,O
111,5,ديال,O
112,5,لإنتاج,O
113,5,ديالهم,O
114,5,د,O
115,5,لپطرول,O
116,5,تيوصل,O
117,5,لتقريبا,O
118,5,44,O
119,5,%,O
120,5,من,O
121,5,لإنتاج,O
122,5,د,O
123,5,لعالم,O
124,5,،,O
125,5,و,O
126,5,هو,O
127,5,اللي,O
128,5,تيخلي,O
129,5,لأوپيك,B-ORG
130,5,تكون,O
131,5,منضمة,O
132,5,مهمة,O
133,5,،,O
134,5,حيت,O
135,5,تقدر,O
136,5,تبدّل,O
137,5,التمن,O
138,5,د,O
139,5,ليصونص,O
140,5,ف,O
141,5,لعالم,O
142,5,ف,O
143,5,أي,O
144,5,وقت,O
145,5,.,O
146,6,تاتقول,O
147,6,لأوپيك,B-ORG
148,6,باللي,O
149,6,لغرض,O
150,6,علاش,O
151,6,تأسسات,O
152,6,هو,O
153,6,باش,O
154,6,تحيد,O
155,6,لإحتكار,O
156,6,اللي,O
157,6,كانت,O
158,6,دايراه,O
159,6,الشركات,O
160,6,د,O
161,6,لپطرول,O
162,6,ف,O
163,6,لعالم,O
164,6,،,O
165,6,و,O
166,6,باش,O
167,6,يوليو,O
168,6,لبلدان,O
169,6,هوما,O
170,6,اللي,O
171,6,تيتافقو,O
172,6,بيناتهم,O
173,6,على,O
174,6,كيفاش,O
175,6,يديرو,O
176,6,أتمنة,O
177,6,معقولة,O
178,6,و,O
179,6,مستاقرة,O
180,6,و,O
181,6,تاتسلّك,O
182,6,كلشي,O
183,6,.,O
184,7,أوپيك,B-ORG
185,7,فيها,O
186,7,دابا,O
187,7,13,O
188,7,دولة,O
189,7,اللي,O
190,7,أعضاء,O
191,7,،,O
192,7,و,O
193,7,هوما,O
194,7,:,O
195,7,الجزائر,B-LOC
196,7,أنݣولا,B-LOC
197,7,غينيا,B-LOC
198,7,ستيوائية,I-LOC
199,7,لݣابون,B-LOC
200,7,إيران,B-LOC
201,7,لعراق,B-LOC
202,7,لكويت,B-LOC
203,7,ليبيا,B-LOC
204,7,نيجيريا,B-LOC
205,7,جمهورية,B-LOC
206,7,لكونݣو,I-LOC
207,7,السعودية,B-LOC
208,7,لإمارات,B-LOC
209,7,ڤينيزويلا,B-LOC
210,7,لأمم,B-LOC
211,7,لمتحدة,I-LOC
212,7,السيط,O
213,7,ديال,O
214,7,لأوپيك,B-ORG
215,7,أوپولو,B-LOC
216,7,(,O
217,7,ب,O
218,7,الصاموية,B-MISC
219,7,:,O
220,7,Upolu,B-LOC
221,7,),O
222,7,هي,O
223,7,ݣزيرة,O
224,7,تابعة,O
225,7,للبلاد,O
226,7,دصاموا,B-LOC
227,7,وكاينة,O
228,7,فلغرب,O
229,7,تاع,O
230,7,لمحيط,O
231,7,لمهدن,O
232,7,.,O
233,8,فيها,O
234,8,75,O
235,8,كيلوميطر,O
236,8,فالطول,O
237,8,ولميساحة,O
238,8,ديالتها,O
239,8,واصلة,O
240,8,ل1125,O
241,8,كيلوميطر,O
242,8,مرباع,O
243,8,،,O
244,8,الشي,O
245,8,اللي,O
246,8,كايخلّيها,O
247,8,تكون,O
248,8,لݣزيرة,O
249,8,التانية,O
250,8,فالترتيب,O
251,8,من,O
252,8,ناحية,O
253,8,لوساعة,O
254,8,مابين,O
255,8,ݣزاير,O
256,8,صاموا,B-LOC
257,8,من,O
258,8,مورا,O
259,8,ݣزيرة,O
260,8,صاڤاي,B-LOC
261,8,.,O
262,9,من,O
263,9,ناحية,O
264,9,السكان,O
265,9,،,O
266,9,هي,O
267,9,لݣزيرة,O
268,9,لمسكونة,O
269,9,بزاف,O
270,9,وفيها,O
271,9,كتر,O
272,9,من,O
273,9,145,O
274,9,ألف,O
275,9,دلبشري,O
276,9,.,O
277,10,جات,O
278,10,أوپولو,B-LOC
279,10,فلجانوب,O
280,10,الشرقي,O
281,10,ديال,O
282,10,صاڤاي,B-LOC
283,10,.,O
284,11,مدينة,O
285,11,أپيا,B-LOC
286,11,كاينة,O
287,11,فلوصط,O
288,11,ديال,O
289,11,الساحل,O
290,11,دالشمال,O
291,11,،,O
292,11,ولمطار,O
293,11,الدولي,O
294,11,كاين,O
295,11,فلغرب,O
296,11,ديالتها,O
297,11,.,O
298,12,تاريخيا,O
299,12,لݣزيرة,O
300,12,عمّر,O
301,12,تسجل,O
302,12,فيها,O
303,12,نفيجار,O
304,12,ديال,O
305,12,شي,O
306,12,بركان,O
307,12,،,O
308,12,واخا,O
309,12,كاينين,O
310,12,أدلة,O
311,12,باللي,O
312,12,لحمم,O
313,12,فايت,O
314,12,ليهوم,O
315,12,خرجو,O
316,12,وزادو,O
317,12,على,O
318,12,الضص,O
319,12,ديال,O
320,12,لݣزيرة,O
321,12,شحال,O
322,12,هادا,O
323,12,،,O
324,12,مابين,O
325,12,لميات,O
326,12,ولالوف,O
327,12,دالسنين,O
328,12,هادي,O
329,12,.,O
330,13,فالتقافة,O
331,13,ديال,O
332,13,الناس,O
333,13,دصاموا,B-LOC
334,13,،,O
335,13,أوپولو,B-PER
336,13,هي,O
337,13,أوّل,O
338,13,مرا,O
339,13,سكنات,O
340,13,لݣزيرة,O
341,13,.,O
342,14,ف,O
343,14,29,B-MISC
344,14,شتنبر,I-MISC
345,14,2009,I-MISC
346,14,ضرب,O
347,14,تسونامي,O
348,14,خايب,O
349,14,لݣزيرة,O
350,14,.,O
351,15,20,O
352,15,ڤيلاج,O
353,15,فالجيهة,O
354,15,دلجانوب,O
355,15,رابو,O
356,15,ومنهوم,O
357,15,لبلاد,O
358,15,ديال,O
359,15,الرايس,O
360,15,دلويزارا,O
361,15,ديك,O
362,15,الساعات,O
363,15,.,O
364,16,فلڤيلاج,O
365,16,ديال,O
366,16,ليپا,B-LOC
367,16,،,O
368,16,لكنيسة,O
369,16,ولپلاكة,O
370,16,ديال,O
371,16,الترحيب,O
372,16,فالطريق,O
373,16,اللي,O
374,16,كاتدي,O
375,16,للڤيلاج,O
376,16,هوما,O
377,16,اللي,O
378,16,بقاو,O
379,16,واقفين,O
380,16,.,O
381,17,أوب,B-LOC
382,17,ولاّ,O
383,17,أوبي,B-LOC
384,17,(,O
385,17,ب,O
386,17,الروسية,B-MISC
387,17,:,O
388,17,Обь,B-LOC
389,17,),O
390,17,هو,O
391,17,سابع,O
392,17,أطول,O
393,17,واد,O
394,17,ف,O
395,17,لعالم,O
396,17,،,O
397,17,و,O
398,17,جا,O
399,17,ف,O
400,17,لغرب,O
401,17,ديال,O
402,17,سيبيريا,B-LOC
403,17,.,O
404,18,الطول,O
405,18,ديالو,O
406,18,كامل,O
407,18,هو,O
408,18,5410,O
409,18,كيلوميطر,O
410,18,،,O
411,18,و,O
412,18,مع,O
413,18,لفروع,O
414,18,ديالو,O
415,18,تيدوز,O
416,18,من,O
417,18,تلاتة,O
418,18,د,O
419,18,لبلدان,O
420,18,،,O
421,18,اللي,O
422,18,هي,O
423,18,:,O
424,18,روسيا,B-LOC
425,18,،,O
426,18,مونݣوليا,B-LOC
427,18,و,O
428,18,كازاخستان,B-LOC
429,18,.,O
430,19,لعيون,O
431,19,د,O
432,19,واد,O
433,19,أوب,B-LOC
434,19,جاو,O
435,19,ف,O
436,19,جبال,O
437,19,ألطاي,B-LOC
438,19,ف,O
439,19,لجنوب,O
440,19,د,O
441,19,سيبيريا,B-LOC
442,19,،,O
443,19,و,O
444,19,موراها,O
445,19,تيبقا,O
446,19,طالع,O
447,19,للشمال,O
448,19,،,O
449,19,تا,O
450,19,تيصبّ,O
451,19,ف,O
452,19,لبحر,O
453,19,د,O
454,19,كارا,B-LOC
455,19,،,O
456,19,ف,O
457,19,لمحيط,B-LOC
458,19,لمجمد,I-LOC
459,19,الشمالي,I-LOC
460,19,.,O
461,20,أوب,B-LOC
462,20,تيدوز,O
463,20,من,O
464,20,لمدينة,O
465,20,د,O
466,20,نوڤوسيبيريسك,B-LOC
467,20,،,O
468,20,اللي,O
469,20,هي,O
470,20,تالت,O
471,20,أكبر,O
472,20,مدينة,O
473,20,ف,O
474,20,روسيا,B-LOC
475,20,من,O
476,20,جيهت,O
477,20,السكان,O
478,20,،,O
479,20,و,O
480,20,هي,O
481,20,لبلاصة,O
482,20,اللي,O
483,20,تيقطع,O
484,20,منها,O
485,20,الطران,O
486,20,د,O
487,20,سيبيريا,B-LOC
488,20,باش,O
489,20,يكمّل,O
490,20,طريقو,O
491,20,.,O
492,21,غشت,B-MISC
493,21,هوّا,O
494,21,شّهر,O
495,21,تّامن,O
496,21,ف,O
497,21,تّقويم,O
498,21,لݣريݣوري,O
499,21,،,O
500,21,ؤ,O
501,21,مرتابط,O
502,21,ب,O
503,21,فصل,O
504,21,صّيف,O
505,21,ف,O
506,21,نّص,O
507,21,شّمالي,O
508,21,د,O
509,21,لأرض,O
510,21,،,O
511,21,ؤ,O
512,21,ب,O
513,21,فصل,O
514,21,شّتا,O
515,21,ف,O
516,21,نّص,O
517,21,لجانوبي,O
518,21,د,O
519,21,لأرض,O
520,21,،,O
521,21,ؤ,O
522,21,هوّا,O
523,21,ضونك,O
524,21,لموقابيل,O
525,21,لفصلي,O
526,21,ديال,O
527,21,شهر,O
528,21,فبراير,B-MISC
529,21,.,O
670,24,لعاصيمة,O
671,24,ديال,O
672,24,هاد,O
673,24,لجيهة,O
674,24,هي,O
675,24,دونيدين,B-LOC
676,24,.,O
677,25,لميساحة,O
678,25,ديالها,O
679,25,واصلة,O
680,25,ل,O
681,25,31,O
682,25,",",O
683,25,241,O
684,25,كم²,O
685,25,،,O
686,25,والسكان,O
687,25,ديالها,O
688,25,واصلين,O
689,25,ل,O
690,25,229,O
691,25,",",O
692,25,200,O
693,25,على,O
694,25,حساب,O
695,25,ليحصاء,O
696,25,ديال,O
697,25,2018,O
698,25,.,O
699,26,محادينها,O
700,26,جيهة,O
701,26,كانطربوري,B-LOC
702,26,،,O
703,26,جيهة,O
704,26,الساحل,O
705,26,لغربي,O
706,26,وجيهة,O
707,26,ساوتلاند,B-LOC
708,26,.,O
709,27,لمدون,O
710,27,لعشرة,O
711,27,لكبار,O
712,27,ديال,O
713,27,جيهة,O
714,27,أوطاݣو,B-LOC
715,27,:,O
716,27,ؤطاكو,B-MISC
717,27,(,O
718,27,ب,O
719,27,جاپونية,B-MISC
720,27,お宅,O
721,27,ؤلا,O
722,27,オタク,O
723,27,ؤلا,O
724,27,ヲタク,O
725,27,),O
726,27,هيّا,O
727,27,واحد,O
728,27,لكلمة,O
729,27,أصلها,O
730,27,جاپوني,O
731,27,كتݣال,O
732,27,ف,O
733,27,لمغريب,B-LOC
734,27,ؤ,O
735,27,ف,O
736,27,بزاف,O
737,27,د,O
738,27,لبلدان,O
739,27,علا,O
740,27,نّاس,O
741,27,لي,O
742,27,عزيز,O
743,27,عليهوم,O
744,27,لأنيمي,B-MISC
745,27,ؤلا,O
746,27,لمانݣا,B-MISC
747,27,.,O
748,28,ف,O
749,28,جاپونية,B-MISC
750,28,كتشير,O
751,28,ل,O
752,28,أي,O
753,28,واحد,O
754,28,عندو,O
755,28,هواية,O
756,28,كيحماق,O
757,28,عليها,O
758,28,،,O
759,28,بحال,O
760,28,لّوعاب,O
761,28,د,O
762,28,تيليجو,B-MISC
763,28,،,O
764,28,ؤ,O
765,28,كيتبع,O
766,28,لجديد,O
767,28,ؤ,O
768,28,لأخبار,O
769,28,ديالها,O
770,28,ؤ,O
771,28,ف,O
772,28,بعض,O
773,28,لمرات,O
774,28,كيشري,O
775,28,أي,O
776,28,حاجة,O
777,28,متعلقة,O
778,28,ب,O
779,28,ديك,O
780,28,لهواية,O
781,28,.,O
782,29,كتكوّن,O
783,29,هاد,O
784,29,لكلمة,O
785,29,من,O
786,29,جوج,O
787,29,د,O
788,29,لمورصوات,O
789,29,:,O
790,29,مورصو,O
791,29,ؤ,O
792,29,كيعني,O
793,29,تّفخيم,O
794,29,ؤ,O
795,29,مرصو,O
796,29,طاكو,O
797,29,لي,O
798,29,كيعني,O
799,29,دّار,O
800,29,ب,O
801,29,جّاپونية,B-MISC
802,29,(,O
803,29,ؤطاكو,B-MISC
804,29,هي,O
805,29,طريقة,O
806,29,مأدبة,O
807,29,ؤ,O
808,29,مصوابة,O
809,29,باش,O
810,29,تݣول,O
811,29,ل,O
812,29,شي,O
813,29,واحد,O
814,29,دارك,O
815,29,ؤلا,O
816,29,نتا,O
817,29,),O
818,29,.,O
819,30,لمقابل,O
820,30,ديالها,O
821,30,ب,O
822,30,نݣليزية,B-MISC
823,30,هوّا,O
824,30,ݣيك,O
825,30,Geek,B-MISC
826,30,.,O
827,31,كلمة,O
828,31,ؤطاكو,B-MISC
829,31,تستعملات,O
830,31,ل,O
831,31,أول,O
832,31,مرة,O
833,31,بشكل,O
834,31,رسمي,O
835,31,ف,O
836,31,مقال,O
837,31,ديال,O
838,31,صّحفي,O
839,31,أكيو,B-PER
840,31,ناكاموري,I-PER
841,31,نشرو,O
842,31,ف,O
843,31,1983,O
844,31,ب,O
845,31,عنوان,O
846,31,おたくの研究,O
847,31,(,O
848,31,دراسة,B-MISC
849,31,ديال,I-MISC
850,31,لؤطاكو,I-MISC
851,31,),O
852,31,،,O
853,31,ؤ,O
854,31,من,O
855,31,تماك,O
856,31,ولّات,O
857,31,منتاشرة,O
858,31,بزاف,O
859,31,.,O
860,32,قبل,O
861,32,من,O
862,32,داكشي,O
863,32,كانو,O
864,32,شلّة,O
865,32,د,O
866,32,لكلمات,O
867,32,موجودين,O
868,32,ف,O
869,32,جّاپون,B-LOC
870,32,كيشيرو,O
871,32,ل,O
872,32,هاد,O
873,32,نّوع,O
874,32,د,O
875,32,نّاس,O
876,32,.,O
877,33,كلمة,O
878,33,ؤطاكو,B-MISC
879,33,ف,O
880,33,تّمانينات,O
881,33,كان,O
882,33,عندها,O
883,33,معنى,O
884,33,شوية,O
885,33,تحقيري,O
886,33,ؤ,O
887,33,كانت,O
888,33,كتشير,O
889,33,ل,O
890,33,ناس,O
891,33,عندهم,O
892,33,مشاكل,O
893,33,نفسية,O
894,33,ؤ,O
895,33,جتيماعية,O
896,33,،,O
897,33,نعيزاليين,O
898,33,ؤ,O
899,33,مهووسين,O
900,33,ب,O
901,33,لهواية,O
902,33,ديالهم,O
903,33,.,O
904,34,معا,O
905,34,مرور,O
906,34,لوقت,O
907,34,،,O
908,34,سيرتو,O
909,34,معا,O
910,34,لنتيشار,O
911,34,د,O
912,34,لأنترنيت,O
913,34,ولّا,O
914,34,عندها,O
915,34,معنى,O
916,34,إيجابي,O
917,34,.,O
918,35,ؤ,O
919,35,معا,O
920,35,ولّات,O
921,35,طبقة,O
922,35,كبيرة,O
923,35,ديال,O
924,35,لؤطاكو,B-MISC
925,35,ف,O
926,35,جّاپون,B-LOC
927,35,ؤ,O
928,35,علا,O
929,35,برا,O
930,35,،,O
931,35,ولّات,O
932,35,صناعات,O
933,35,خاصة,O
934,35,باش,O
935,35,تلبي,O
936,35,رّغبات,O
937,35,ديالهم,O
938,35,،,O
939,35,من,O
940,35,لإنتاج,O
941,35,ديال,O
942,35,لأنيميات,B-MISC
943,35,،,O
944,35,لمانݣات,B-MISC
945,35,،,O
946,35,لپوسطيرات,O
947,35,،,O
948,35,تّماتيل,O
949,35,ديال,O
950,35,شّخصيات,O
951,35,،,O
952,35,لّبسات,O
953,35,ؤ,O
954,35,غيرهم,O
955,35,.,O
956,36,لحجم,O
957,36,ديال,O
958,36,سّوق,O
959,36,ديال,O
960,36,لؤطاكو,B-MISC
961,36,تقدّر,O
962,36,ب,O
963,36,2,O
964,36,ترليون,O
965,36,ين,B-MISC
966,36,جاپوني,I-MISC
967,36,ف,O
968,36,2003,O
969,36,،,O
970,36,ؤلا,O
971,36,18,O
972,36,مليار,O
973,36,دولار,B-MISC
974,36,ميريكاني,I-MISC
975,36,.,O
976,37,أوتربات,B-LOC
977,37,جماعة,O
978,37,ترابية,O
979,37,قروية,O
980,37,كاينة,O
981,37,ف,O
982,37,إقليم,O
983,37,/,O
984,37,عمالة,O
985,37,ميدلت,B-LOC
986,37,،,O
987,37,جهة,O
988,37,درعا,B-LOC
989,37,تافيلالت,B-LOC
990,37,،,O
991,37,ساكنين,O
992,37,فيها,O
993,37,6819,O
994,37,واحد,O
995,37,،,O
996,37,على,O
997,37,حسب,O
998,37,لإحصاء,O
999,37,لعام,O
1000,37,2014,O
1001,37,.,O
1139,39,فون,B-PER
1140,39,بيسمارك,I-PER
1141,39,كان,O
1142,39,هو,O
1143,39,رئيس,O
1144,39,لووزارا,O
1145,39,د,O
1146,39,لمملكة,O
1147,39,د,O
1148,39,پروسيا,B-LOC
1149,39,من,O
1150,39,1862,O
1151,39,تال,O
1152,39,1890,O
1153,39,،,O
1154,39,كان,O
1155,39,من,O
1156,39,لمؤسسين,O
1157,39,د,O
1158,39,لإمبراطورية,B-ORG
1159,39,د,I-ORG
1160,39,ألمانيا,I-ORG
1161,39,ف,O
1162,39,1871,O
1163,39,من,O
1164,39,مورا,O
1165,39,بزاف,O
1166,39,د,O
1167,39,لحروب,O
1168,39,مع,O
1169,39,الدانمارك,B-LOC
1170,39,و,O
1171,39,لوطريش,B-LOC
1172,39,و,O
1173,39,فرانسا,B-LOC
1174,39,،,O
1175,39,و,O
1176,39,كان,O
1177,39,أول,O
1178,39,مستشار,O
1179,39,ديالها,O
1180,39,.,O
1181,40,مات,O
1182,40,بيسمارك,B-PER
1183,40,نهار,O
1184,40,30,B-MISC
1185,40,يوليوز,I-MISC
1186,40,،,O
1187,40,و,O
1188,40,تبنا,O
1189,40,ليه,O
1190,40,ضريح,O
1191,40,باقي,O
1192,40,تيزوروه,O
1193,40,الناس,O
1194,40,تال,O
1195,40,دابا,O
1196,40,.,O
1197,41,خنيفرة,B-LOC
1198,41,،,O
1199,41,جهة,O
1200,41,بني,B-LOC
1201,41,ملال,I-LOC
1202,41,خنيفرة,B-LOC
1203,41,،,O
1204,41,ساكنين,O
1205,41,فيها,O
1206,41,16145,O
1207,41,واحد,O
1208,41,،,O
1209,41,على,O
1210,41,حسب,O
1211,41,لإحصاء,O
1212,41,لعام,O
1213,41,2014,O
1214,41,.,O
1330,43,ضّاريح,O
1331,43,ديالو,O
1332,43,جا,O
1333,43,ف,O
1334,43,پاسارݣاد,B-LOC
1335,43,،,O
1336,43,لي,O
1337,43,هيّا,O
1338,43,مدينة,O
1339,43,أترية,O
1340,43,جات,O
1341,43,ف,O
1342,43,لجانوب,O
1343,43,د,O
1344,43,إيران,B-LOC
1345,43,،,O
1346,43,ؤ,O
1347,43,كاتّعتابر,O
1348,43,دابا,O
1349,43,ف,O
1350,43,لّيستة,O
1351,43,ديال,O
1352,43,مواقع,O
1353,43,تّرات,O
1354,43,لعالمي,O
1355,43,ديال,O
1356,43,ليونيسكو,B-ORG
1357,43,.,O
1358,44,ضّاريح,O
1359,44,كان,O
1360,44,حدد,O
1361,44,لموضع,O
1362,44,ديالو,O
1363,44,دّيپلوماسي,O
1364,44,ؤ,O
1365,44,لكاتب,O
1366,44,نّݣليزي,B-MISC
1367,44,دجيمس,B-PER
1368,44,دجاستينيان,I-PER
1369,44,موريير,I-PER
1370,44,،,O
1371,44,لي,O
1372,44,عاش,O
1373,44,ف,O
1374,44,لقرن,O
1375,44,19,O
1376,44,،,O
1377,44,ؤ,O
1378,44,كان,O
1379,44,قارنو,O
1380,44,معا,O
1381,44,لوصف,O
1382,44,لي,O
1383,44,كتبو,O
1384,44,لمؤرخ,O
1385,44,ليوناني,B-MISC
1386,44,أريانوص,B-PER
1387,44,.,O
1388,45,لقبلتاريخ,O
1389,45,ؤلا,O
1390,45,لعصر,O
1391,45,لي,O
1392,45,قبل,O
1393,45,تّاريخ,O
1394,45,هو,O
1395,45,موصطلح,O
1396,45,كيشير,O
1397,45,ل,O
1398,45,فترة,O
1399,45,زمانية,O
1400,45,سبقات,O
1401,45,لختيراع,O
1402,45,د,O
1403,45,لكتابة,O
1404,45,.,O
1405,46,فمصر,B-LOC
1406,46,و,O
1407,46,سومر,B-LOC
1408,46,ف,O
1409,46,لعراق,B-LOC
1410,46,بانت,O
1411,46,لكتابة,O
1412,46,تقريبا,O
1413,46,بين,O
1414,46,3400,O
1415,46,-,O
1416,46,3200,O
1417,46,ق,O
1418,46,.,O
1419,47,م,O
1420,47,.,O
1421,48,هاديك,O
1422,48,لفترة,O
1423,48,فيها,O
1424,48,لعصور,O
1425,48,جّيولوجية,O
1426,48,و,O
1427,48,لعصور,O
1428,48,لحجرية,O
1429,48,،,O
1430,48,و,O
1431,48,تقسيمات,O
1432,48,زمانية,O
1433,48,تاع,O
1434,48,هاذ,O
1435,48,لفترة,O
1436,48,طّويلة,O
1437,48,.,O
1438,49,تينقاسم,O
1439,49,لقبلتاريخ,O
1440,49,ل,O
1441,49,خمسة,O
1442,49,د,O
1443,49,لفترات,O
1444,49,:,O
1445,49,لعصر,O
1446,49,لحجري,O
1447,49,لقديم,O
1448,49,سّفلي,O
1449,49,-,O
1450,49,مابين,O
1451,49,7,O
1452,49,ملاين,O
1453,49,عام,O
1454,49,تال,O
1455,49,100,O
1456,49,.,O
1457,50,0,O
1458,50,عام,O
1459,50,.,O
1460,51,بدات,O
1461,51,منين,O
1462,51,بان,O
1463,51,بنادم,O
1464,51,فلأرض,O
1465,51,.,O
1466,52,قبل,O
1467,52,2,O
1468,52,.,O
1469,53,5,O
1470,53,مليون,O
1471,53,عام,O
1472,53,هومو,O
1473,53,إيريكتوس,B-MISC
1474,53,(,O
1475,53,بنادم,O
1476,53,لواقف,O
1477,53,),O
1478,53,.,O
1479,54,لقدس,B-LOC
1480,54,هي,O
1481,54,أكبر,O
1482,54,لمدون,O
1483,54,د,O
1484,54,فلسطين,B-LOC
1485,54,،,O
1486,54,ؤ,O
1487,54,من,O
1488,54,أهم,O
1489,54,لمدون,O
1490,54,لإسلامية,O
1491,54,فالتاريخ,O
1492,54,،,O
1493,54,ؤ,O
1494,54,عندها,O
1495,54,بزاف,O
1496,54,ديال,O
1497,54,د,O
1498,54,سّميات,O
1499,54,منها,O
1500,54,؛,O
1501,54,بيت,B-LOC
1502,54,لمقدس,I-LOC
1503,54,،,O
1504,54,لقدس,B-LOC
1505,54,الشريف,I-LOC
1506,54,،,O
1507,54,ؤ,O
1508,54,أولى,O
1509,54,القبلتين,O
1510,54,.,O
1511,55,ؤ,O
1512,55,لعاصمة,O
1513,55,ديال,O
1514,55,فلسطين,B-LOC
1515,55,التاريخية,O
1516,55,.,O
1517,56,وعندها,O
1518,56,مكانة,O
1519,56,كبيرة,O
1520,56,عند,O
1521,56,لمسلمين,O
1522,56,.,O
1523,57,لقدس,B-LOC
1524,57,القرآن,O
1525,57,ولّا,O
1526,57,القرَان,O
1527,57,،,O
1528,57,اللي,O
1529,57,كيتسما,O
1530,57,تا,O
1531,57,القرآن,O
1532,57,الكريم,O
1533,57,،,O
1534,57,هو,O
1535,57,الكتاب,O
1536,57,المقدًس,O
1537,57,فالدين,O
1538,57,د,O
1539,57,الإسلام,B-MISC
1540,57,.,O
1541,58,بالنسبة,O
1542,58,ل,O
1543,58,لمسلمين,O
1544,58,،,O
1545,58,لقرآن,O
1546,58,هو,O
1547,58,لكلام,O
1548,58,ديال,O
1549,58,الله,O
1550,58,لي,O
1551,58,نزل,O
1552,58,على,O
1553,58,الرسول,O
1554,58,محمد,B-PER
1555,58,صلى,O
1556,58,الله,O
1557,58,عليه,O
1558,58,و,O
1559,58,سلّم,O
1560,58,،,O
1561,58,و,O
1562,58,لي,O
1563,58,فرقو,O
1564,58,على,O
1565,58,الناس,O
1566,58,كاملين,O
1567,58,.,O
1568,59,ف,O
1569,59,لإسلام,B-MISC
1570,59,تيتعتابر,O
1571,59,لقرآن,O
1572,59,هو,O
1573,59,آخر,O
1574,59,كتاب,O
1575,59,سماوي,O
1576,59,مورا,O
1577,59,الصحف,O
1578,59,د,O
1579,59,براهيم,B-PER
1580,59,والزابور,O
1581,59,والتوارة,O
1582,59,و,O
1583,59,لإنجيل,O
1584,59,.,O
1585,60,تيآمنو,O
1586,60,لمسلمين,O
1587,60,ب,O
1588,60,لي,O
1589,60,لقرآن,O
1590,60,معجزة,O
1591,60,ديال,O
1592,60,النبي,O
1593,60,محمد,B-PER
1594,60,صلى,O
1595,60,الله,O
1596,60,عليه,O
1597,60,و,O
1598,60,سلّم,O
1599,60,حيت,O
1600,60,تيتحدا,O
1601,60,ݣاع,O
1602,60,الناس,O
1603,60,باش,O
1604,60,يجيبو,O
1605,60,شي,O
1606,60,حاجة,O
1607,60,بحالو,O
1608,60,من,O
1609,60,الناحية,O
1610,60,د,O
1611,60,لبلاغة,O
1612,60,ولفصاحة,O
1613,60,.,O
1614,61,لقرآن,O
1615,61,هو,O
1616,61,أقدم,O
1617,61,كتاب,O
1618,61,مكتوب,O
1619,61,ب,O
1620,61,العربية,B-MISC
1621,61,،,O
1622,61,وتيتعتابر,O
1623,61,هو,O
1624,61,الساس,O
1625,61,د,O
1626,61,القواعد,O
1627,61,د,O
1628,61,العربية,B-MISC
1629,61,و,O
1630,61,البلاغة,O
1631,61,ديالها,O
1632,61,.,O
1633,62,فيه,O
1634,62,114,O
1635,62,سورة,O
1636,62,مقسومة,O
1637,62,ما,O
1638,62,بين,O
1639,62,مكية,O
1640,62,يعني,O
1641,62,نزلو,O
1642,62,ف,O
1643,62,مكة,B-LOC
1644,62,ومدنية,B-LOC
1645,62,يعني,O
1646,62,نزلو,O
1647,62,ف,O
1648,62,لمدينة,B-LOC
1649,62,لمنورة,I-LOC
1650,62,هاد,O
1651,62,جوج,O
1652,62,مدون,O
1653,62,لي,O
1654,62,موجودين,O
1655,62,دروك,O
1656,62,ف,O
1657,62,سعودية,B-LOC
1658,62,.,O
1659,63,بقا,O
1660,63,لوحي,O
1661,63,د,O
1662,63,لقرآن,O
1663,63,23,O
1664,63,عام,O
1665,63,كان,O
1666,63,النبي,O
1667,63,محمد,B-PER
1668,63,تيعاود,O
1669,63,فيها,O
1670,63,كل,O
1671,63,شوية,O
1672,63,على,O
1673,63,لآيات,O
1674,63,الجداد,O
1675,63,.,O
1676,64,تجمع,O
1677,64,لقرآن,O
1678,64,مورا,O
1679,64,ما,O
1680,64,مات,O
1681,64,النبي,O
1682,64,من,O
1683,64,الصحابة,O
1684,64,اللي,O
1685,64,كانوا,O
1686,64,تابعينو,O
1687,64,،,O
1688,64,وهوما,O
1689,64,اللي,O
1690,64,نضمو,O
1691,64,الترتيب,O
1692,64,والسميات,O
1693,64,د,O
1694,64,لآيات,O
1695,64,اللي,O
1696,64,كانعرفو,O
1697,64,دابا,O
1698,64,.,O
1699,65,−,O
1700,65,−,O
1701,65,كيهضر,O
1702,65,القرآن,O
1703,65,على,O
1704,65,باش,O
1705,65,يخص,O
1706,65,يآمنو,O
1707,65,لمسلمين,O
1708,65,يعني,O
1709,65,لمعتقدات,O
1710,65,الإسلامية,O
1711,65,لي,O
1712,65,هيا,O
1713,65,وجود,O
1714,65,الله,O
1715,65,و,O
1716,65,يومت,O
1717,65,القيامة,O
1718,65,وكيعاود,O
1719,65,على,O
1720,65,الأنبيا,O
1721,65,ولقصص,O
1722,65,ديالهم,O
1723,65,ولقصة,O
1724,65,ديال,O
1725,65,النبي,O
1726,65,محمد,B-PER
1727,65,وبعض,O
1728,65,لعبادات,O
1729,65,بحال,O
1730,65,الزكا,O
1731,65,و,O
1732,65,لأحدات,O
1733,65,التاريخية,O
1734,65,والصدقة,O
1735,65,و,O
1736,65,الصلاة,O
1737,65,.,O
1738,66,بالاربعا,B-LOC
1739,66,),O
1740,66,جماعة,O
1741,66,ترابية,O
1742,66,حضرية,O
1743,66,كاينة,O
1744,66,ف,O
1745,66,إقليم,O
1746,66,/,O
1747,66,عمالة,O
1748,66,لفقيه,B-LOC
1749,66,بنصالح,I-LOC
1750,66,،,O
1751,66,جهة,O
1752,66,بني,B-LOC
1753,66,ملال,I-LOC
1754,66,خنيفرة,B-LOC
1755,66,،,O
1756,66,ساكنين,O
1757,66,فيها,O
1758,66,101938,O
1759,66,واحد,O
1760,66,،,O
1761,66,على,O
1762,66,حسب,O
1763,66,لإحصاء,O
1764,66,لعام,O
1765,66,2014,O
1766,66,.,O
1884,68,هو,O
1885,68,اللي,O
1886,68,كايهز,O
1887,68,السنان,O
1888,68,الفوقانيين,O
1889,68,و,O
1890,68,كايدور,O
1891,68,بالنيف,O
1892,68,وكيلعب,O
1893,68,واحد,O
1894,68,الدور,O
1895,68,مهم,O
1896,68,فالعضان,O
1897,68,و,O
1898,68,لمضيغ,O
1899,68,.,O
1900,69,لفك,O
1901,69,لعلوي,O
1902,69,كايبارتيسبي,O
1903,69,فالتشكيل,O
1904,69,ديال,O
1905,69,لوربيط,O
1906,69,(,O
1907,69,ديك,O
1908,69,لبلاصة,O
1909,69,اللي,O
1910,69,مخشيين,O
1911,69,فيها,O
1912,69,العينين,O
1913,69,),O
1914,69,،,O
1915,69,النيف,O
1916,69,و,O
1917,69,اللها,O
1918,69,(,O
1919,69,السقف,O
1920,69,ديال,O
1921,69,الفم,O
1922,69,),O
1923,69,و,O
1924,69,كايهز,O
1925,69,السنان,O
1926,69,الفوقانيين,O
1927,69,.,O
1928,70,لفك,O
1929,70,الفوقاني,O
1930,70,تقدر,O
1931,70,تشبهو,O
1932,70,بالشكل,O
1933,70,ديال,O
1934,70,الصليب,O
1935,70,(,O
1936,70,علامة,O
1937,70,زائد,O
1938,70,),O
1939,70,حيت,O
1940,70,كايتكون,O
1941,70,من,O
1942,70,ربعة,O
1943,70,ديال,O
1944,70,لي,O
1945,70,بروصيص,O
1946,70,:,O
1947,70,بروصيص,O
1948,70,جبهي,O
1949,70,(,O
1950,70,الفوق,O
1951,70,),O
1952,70,كايشكل,O
1953,70,لقنت,O
1954,70,الداخلي,O
1955,70,ديال,O
1956,70,لوربيط,O
1957,70,و,O
1958,70,ديازا,O
1959,70,فيه,O
1960,70,واحد,O
1961,70,التويشية,O
1962,70,تايكولو,O
1963,70,ليها,O
1964,70,لا,O
1965,70,كريت,O
1966,70,لاكريمال,O
1967,70,القدامية,O
1968,70,.,O
1969,71,بروصيص,O
1970,71,الألفيولي,O
1971,71,(,O
1972,71,لتحت,O
1973,71,),O
1974,71,هو,O
1975,71,اللي,O
1976,71,هاز,O
1977,71,السنان,O
1978,71,.,O
1979,72,بروصيص,O
1980,72,البالاتيني,O
1981,72,(,O
1982,72,لداخل,O
1983,72,),O
1984,72,هو,O
1985,72,اللي,O
1986,72,كايشكل,O
1987,72,اللها,O
1988,72,مع,O
1989,72,لعضم,O
1990,72,البلاتيني,O
1991,72,.,O
1992,73,بروصيص,O
1993,73,الزيغوماتيكي,O
1994,73,(,O
1995,73,برا,O
1996,73,),O
1997,73,كايمشي,O
1998,73,باش,O
1999,73,يتلاقا,O
2000,73,مع,O
2001,73,لعضم,O
2002,73,الزيغوماتيكيكيبحال,O
2003,73,العضم,O
2004,73,الجبهي,O
2005,73,،,O
2006,73,الفك,O
2007,73,الفوقاني,O
2008,73,كاين,O
2009,73,فالداخل,O
2010,73,ديالو,O
2011,73,واحد,O
2012,73,الفراغ,O
2013,73,سميتو,O
2014,73,:,O
2015,73,الجيب,O
2016,73,الماكسيلاري,O
2017,73,.,O
2018,74,زيد,O
2019,74,على,O
2020,74,هادشي,O
2021,74,أن,O
2022,74,الفك,O
2023,74,الفوقاني,O
2024,74,كايشكل,O
2025,74,جوج,O
2026,74,حفرات,O
2027,74,:,O
2028,74,الشقة,O
2029,74,الأوربيطارية,O
2030,74,التحتانية,O
2031,74,،,O
2032,74,اللي,O
2033,74,كايديرها,O
2034,74,مع,O
2035,74,الجناح,O
2036,74,لكبير,O
2037,74,دالسفينويد,O
2038,74,و,O
2039,74,فنفس,O
2040,74,الوقت,O
2041,74,متقوب,O
2042,74,بالتقبة,O
2043,74,التحت,O
2044,74,الأوربيطارية,O
2045,74,.,O
2046,75,لپارتيا,O
2047,75,الأفقية,O
2048,75,اللي,O
2049,75,كاينا,O
2050,75,فالاسفل,O
2051,75,ديال,O
2052,75,الفك,O
2053,75,:,O
2054,75,البروصيص,O
2055,75,بالاتان,O
2056,75,،,O
2057,75,كاتجمع,O
2058,75,مع,O
2059,75,لعضم,O
2060,75,البالاتان,O
2061,75,اللي,O
2062,75,كاينا,O
2063,75,موراها,O
2064,75,باش,O
2065,75,يكونوا,O
2066,75,اللها,O
2067,75,القاصح,O
2068,75,،,O
2069,75,اللي,O
2070,75,كايفرّق,O
2071,75,بين,O
2072,75,النيف,O
2073,75,و,O
2074,75,الفم,O
2075,75,.,O
2076,76,لفلسفة,O
2077,76,(,O
2078,76,ب,O
2079,76,ليونانية,B-MISC
2080,76,φιλοσοφία,O
2081,76,،,O
2082,76,ؤ,O
2083,76,كتقرا,O
2084,76,فيلوصوفيا,O
2085,76,،,O
2086,76,وكاتعني,O
2087,76,حب,O
2088,76,لحكمة,O
2089,76,),O
2090,76,هي,O
2091,76,دراسة,O
2092,76,ديال,O
2093,76,لأسئلة,O
2094,76,لأساسية,O
2095,76,ديال,O
2096,76,لوجود,O
2097,76,،,O
2098,76,لمعرفة,O
2099,76,،,O
2100,76,لأخلاق,O
2101,76,،,O
2102,76,لمنطق,O
2103,76,،,O
2104,76,لعقل,O
2105,76,،,O
2106,76,و,O
2107,76,لوغة,O
2108,76,.,O
2109,77,هاد,O
2110,77,لأسئلة,O
2111,77,غالبا,O
2112,77,كاتكون,O
2113,77,على,O
2114,77,شكل,O
2115,77,پروبليمات,O
2116,77,لي,O
2117,77,خاصك,O
2118,77,تحلهم,O
2119,77,.,O
2120,78,أول,O
2121,78,واحد,O
2122,78,لي,O
2123,78,يمكن,O
2124,78,ستعمل,O
2125,78,لمصطلح,O
2126,78,ديال,O
2127,78,فلسفة,O
2128,78,هو,O
2129,78,ڤيطاغورس,B-PER
2130,78,(,O
2131,78,لي,O
2132,78,عاش,O
2133,78,تقريبا,O
2134,78,ما,O
2135,78,بين,O
2136,78,570,O
2137,78,و,O
2138,78,475,O
2139,78,قبل,O
2140,78,لميلاد,O
2141,78,),O
2142,78,.,O
2143,79,لمناهج,O
2144,79,ديال,O
2145,79,لفلسفة,O
2146,79,فيها,O
2147,79,لإستجواب,O
2148,79,سقراطي,O
2149,79,،,O
2150,79,لمنهج,O
2151,79,سقراطي,O
2152,79,،,O
2153,79,ديالكتيك,O
2154,79,،,O
2155,79,و,O
2156,79,تقديم,O
2157,79,لمنهجي,O
2158,79,.,O
2159,80,لأسئلة,O
2160,80,لفلسفية,O
2161,80,لكلاسيكية,O
2162,80,ممكن,O
2163,80,تكون,O
2164,80,شي,O
2165,80,حاجة,O
2166,80,بحال,O
2167,80,:,O
2168,80,"""",O
2169,80,واش,O
2170,80,ممكن,O
2171,80,نعرفو,O
2172,80,؟,O
2173,80,"""",O
2174,80,ايلا,O
2175,80,كان,O
2176,80,لجواب,O
2177,80,اه,O
2178,80,"""",O
2179,80,واش,O
2180,80,ممكن,O
2181,80,نتأكدو,O
2182,80,؟,O
2183,80,"""",O
2184,80,لفلاسفة,O
2185,80,كايطرحو,O
2186,80,بزاف,O
2187,80,ديال,O
2188,80,لأسئلة,O
2189,80,لخرا,O
2190,80,لي,O
2191,80,متعلقة,O
2192,80,ب,O
2193,80,لواقع,O
2194,80,،,O
2195,80,متلا,O
2196,80,:,O
2197,80,"""",O
2198,80,واش,O
2199,80,كاينا,O
2200,80,شي,O
2201,80,طريقة,O
2202,80,لي,O
2203,80,باش,O
2204,80,نعيشو,O
2205,80,لماكسيموم,O
2206,80,د,O
2207,80,لحياة,O
2208,80,؟,O
2209,80,"""",O
2210,80,،,O
2211,80,"""",O
2212,80,واش,O
2213,80,ممكن,O
2214,80,تسما,O
2215,80,انسان,O
2216,80,مزيان,O
2217,80,ايلا,O
2218,80,قدرتي,O
2219,80,دير,O
2220,80,حاجة,O
2221,80,خايبة,O
2222,80,بلا,O
2223,80,ما,O
2224,80,يعرف,O
2225,80,تا,O
2226,80,شي,O
2227,80,واحد,O
2228,80,؟,O
2229,80,"""",O
2230,80,،,O
2231,80,"""",O
2232,80,واش,O
2233,80,ناس,O
2234,80,عندهم,O
2235,80,حرية,O
2236,80,لإرادة,O
2237,80,؟,O
2238,80,"""",O
2239,80,.,O
2240,81,شحال,O
2241,81,هادي,O
2242,81,،,O
2243,81,لفلسفة,O
2244,81,كانت,O
2245,81,كاتشمل,O
2246,81,ݣاع,O
2247,81,لأنواع,O
2248,81,ديال,O
2249,81,لمعرفة,O
2250,81,.,O
2251,82,من,O
2252,82,أرسطو,B-PER
2253,82,حتال,O
2254,82,لقرن,O
2255,82,19,O
2256,82,،,O
2257,82,كانت,O
2258,82,لفلسفة,O
2259,82,طبيعية,O
2260,82,فيها,O
2261,82,علم,O
2262,82,لفلك,O
2263,82,،,O
2264,82,طب,O
2265,82,،,O
2266,82,و,O
2267,82,لفيزيك,O
2268,82,.,O
2269,83,متلا,O
2270,83,،,O
2271,83,اسحاق,B-PER
2272,83,نيوتن,I-PER
2273,83,كتب,O
2274,83,واحد,O
2275,83,لكتاب,O
2276,83,ف,O
2277,83,1687,O
2278,83,سميتو,O
2279,83,لمبادئ,B-MISC
2280,83,رياضية,I-MISC
2281,83,د,I-MISC
2282,83,لفلسفة,I-MISC
2283,83,طبيعية,I-MISC
2284,83,.,O
2285,84,هاد,O
2286,84,لكتاب,O
2287,84,من,O
2288,84,بعد,O
2289,84,تكلاسا,O
2290,84,مع,O
2291,84,لكتوبا,O
2292,84,د,O
2293,84,لفيزيك,O
2294,84,.,O
2295,85,ف,O
2296,85,لقرن,O
2297,85,19,O
2298,85,،,O
2299,85,فاش,O
2300,85,ولاّ,O
2301,85,رّوشرش,O
2302,85,سيونتيفيك,O
2303,85,كتير,O
2304,85,فهاد,O
2305,85,لفروع,O
2306,85,ديال,O
2307,85,لفلسفة,O
2308,85,،,O
2309,85,بدات,O
2310,85,هاد,O
2311,85,لفروع,O
2312,85,كاتخصص,O
2313,85,،,O
2314,85,وشوية,O
2315,85,شوية,O
2316,85,بدات,O
2317,85,كاتنفاصل,O
2318,85,من,O
2319,85,لفلسفة,O
2320,85,.,O
2321,86,ليوم,O
2322,86,،,O
2323,86,تخصصات,O
2324,86,بحال,O
2325,86,لبسيكولوجي,O
2326,86,،,O
2327,86,سوسيولوجي,O
2328,86,،,O
2329,86,لسانيات,O
2330,86,،,O
2331,86,و,O
2332,86,ليكونومي,O
2333,86,،,O
2334,86,ولاو,O
2335,86,كولهم,O
2336,86,مستقلين,O
2337,86,على,O
2338,86,لفلسفة,O
2339,86,.,O
2340,87,من,O
2341,87,جهة,O
2342,87,خرا,O
2343,87,،,O
2344,87,كاينين,O
2345,87,شي,O
2346,87,نخصصات,O
2347,87,لي,O
2348,87,مازال,O
2349,87,قراب,O
2350,87,من,O
2351,87,لفلسفة,O
2352,87,،,O
2353,87,بحال,O
2354,87,لعلم,O
2355,87,،,O
2356,87,لفن,O
2357,87,،,O
2358,87,و,O
2359,87,سياسة,O
2360,87,.,O
2361,88,متلا,O
2362,88,،,O
2363,88,واش,O
2364,88,لجمال,O
2365,88,داتي,O
2366,88,ولا,O
2367,88,موضوعي,O
2368,88,؟,O
2369,88,واش,O
2370,88,كاينين,O
2371,88,بزاف,O
2372,88,ديال,O
2373,88,لمناهج,O
2374,88,لعلمية,O
2375,88,ولا,O
2376,88,غير,O
2377,88,واحد,O
2378,88,؟,O
2379,88,واش,O
2380,88,ليوتوپيا,O
2381,88,شي,O
2382,88,حاجة,O
2383,88,ممكنة,O
2384,88,ولا,O
2385,88,غير,O
2386,88,خيال,O
2387,88,ما,O
2388,88,يمكنش,O
2389,88,يتحقق,O
2390,88,؟,O
2391,88,مبدئيا,O
2392,88,،,O
2393,88,كلمة,O
2394,88,فلسفة,O
2395,88,كاتشير,O
2396,88,لأي,O
2397,88,مجموعة,O
2398,88,من,O
2399,88,لمعارف,O
2400,88,بهاد,O
2401,88,لمعنى,O
2402,88,،,O
2403,88,لفلسفة,O
2404,88,قريبة,O
2405,88,ل,O
2406,88,دين,O
2407,88,،,O
2408,88,لماط,O
2409,88,،,O
2410,88,لعلوم,O
2411,88,طبيعية,O
2412,88,،,O
2413,88,تعليم,O
2414,88,،,O
2415,88,و,O
2416,88,سياسة,O
2417,88,.,O
2418,89,بزاف,O
2419,89,ديال,O
2420,89,لمناضرات,O
2421,89,لفلسفية,O
2422,89,لي,O
2423,89,بدات,O
2424,89,ف,O
2425,89,قديم,O
2426,89,زمان,O
2427,89,مازال,O
2428,89,كاتعاود,O
2429,89,ليوم,O
2430,89,.,O
2431,90,لفيلسوف,O
2432,90,نݣليزي,B-MISC
2433,90,كولين,B-PER
2434,90,ماكݣن,I-PER
2435,90,(,O
2436,90,1933,O
2437,90,),O
2438,90,تايݣول,O
2439,90,بلي,O
2440,90,ما,O
2441,90,وقع,O
2442,90,حتا,O
2443,90,شي,O
2444,90,تقدم,O
2445,90,فلسفي,O
2446,90,فهاد,O
2447,90,لمدة,O
2448,90,كاملة,O
2449,90,.,O
2450,91,لفيلسوف,O
2451,91,لأسترالي,B-MISC
2452,91,ديفيد,B-PER
2453,91,تشالمرز,I-PER
2454,91,(,O
2455,91,2013,O
2456,91,),O
2457,91,من,O
2458,91,جهة,O
2459,91,خرا,O
2460,91,تيشوف,O
2461,91,بلي,O
2462,91,لفلسفة,O
2463,91,تقدمات,O
2464,91,بنفس,O
2465,91,لوتيرة,O
2466,91,ديال,O
2467,91,تقدم,O
2468,91,ديال,O
2469,91,لعلم,O
2470,91,.,O
2471,92,فلاسفة,O
2472,92,خرين,O
2473,92,بحال,O
2474,92,بروور,B-PER
2475,92,(,O
2476,92,2011,O
2477,92,),O
2478,92,تايݣولو,O
2479,92,بلي,O
2480,92,لمقياس,O
2481,92,ديال,O
2482,92,تقدم,O
2483,92,أصلا,O
2484,92,ماشي,O
2485,92,صحيح,O
2486,92,باش,O
2487,92,نحكمو,O
2488,92,بيه,O
2489,92,على,O
2490,92,نشاط,O
2491,92,لفلسفي,O
2492,92,.,O
2493,93,بمعنى,O
2494,93,عام,O
2495,93,،,O
2496,93,لفلسفة,O
2497,93,مرتابطة,O
2498,93,ب,O
2499,93,لحكمة,O
2500,93,،,O
2501,93,تقافة,O
2502,93,،,O
2503,93,و,O
2504,93,لبحت,O
2505,93,على,O
2506,93,لمعرفة,O
2507,93,.,O
2508,94,بهاد,O
2509,94,لمعنى,O
2510,94,،,O
2511,94,ݣاع,O
2512,94,تقافات,O
2513,94,و,O
2514,94,لمجتمعات,O
2515,94,كايسولو,O
2516,94,أسئلة,O
2517,94,فلسفية,O
2518,94,،,O
2519,94,بحال,O
2520,94,:,O
2521,94,"""",O
2522,94,كيفاش,O
2523,94,نقدرو,O
2524,94,نعيشو,O
2525,94,؟,O
2526,94,"""",O
2527,94,و,O
2528,94,"""",O
2529,94,شنو,O
2530,94,هي,O
2531,94,طبيعة,O
2532,94,ديال,O
2533,94,لحقيقة,O
2534,94,؟,O
2535,94,"""",O
2536,94,.,O
2537,95,لفلسفة,O
2538,95,لغربية,O
2539,95,هي,O
2540,95,تقاليد,O
2541,95,لفلسفية,O
2542,95,ديال,O
2543,95,لعالم,O
2544,95,لغربي,O
2545,95,.,O
2546,96,تاريخ,O
2547,96,ديالها,O
2548,96,كايرجع,O
2549,96,ل,O
2550,96,عهد,O
2551,96,لفلاسفة,O
2552,96,لي,O
2553,96,قبل,O
2554,96,سقراط,B-PER
2555,96,،,O
2556,96,لي,O
2557,96,كانو,O
2558,96,أكتيڤ,O
2559,96,ف,O
2560,96,ليونان,B-LOC
2561,96,ف,O
2562,96,لقرن,O
2563,96,6,O
2564,96,قبل,O
2565,96,لميلاد,O
2566,96,،,O
2567,96,بحال,O
2568,96,طاليس,B-PER
2569,96,و,O
2570,96,ڤيتاغورس,B-PER
2571,96,.,O
2572,97,لفلسفة,O
2573,97,لغربية,O
2574,97,ممكن,O
2575,97,تقسم,O
2576,97,ل,O
2577,97,3,O
2578,97,د,O
2579,97,لأنواع,O
2580,97,لفلسفة,O
2581,97,لقديمة,O
2582,97,:,O
2583,97,ديال,O
2584,97,رومان,B-LOC
2585,97,و,O
2586,97,ليونان,B-LOC
2587,97,لفلسفة,O
2588,97,ديال,O
2589,97,لعصور,O
2590,97,لوسطى,O
2591,97,:,O
2592,97,لي,O
2593,97,مبازيا,O
2594,97,على,O
2595,97,لمسيحية,B-MISC
2596,97,لفلسفة,O
2597,97,لمعاصرة,O
2598,97,لفترة,O
2599,97,لقديمة,O
2600,97,لمعرفة,O
2601,97,ديالنا,O
2602,97,ب,O
2603,97,لعصور,O
2604,97,لقديمة,O
2605,97,بدات,O
2606,97,معا,O
2607,97,طاليس,B-PER
2608,97,ف,O
2609,97,لقرن,O
2610,97,6,O
2611,97,قبل,O
2612,97,لميلاد,O
2613,97,،,O
2614,97,واخا,O
2615,97,لمعرفة,O
2616,97,ديالنا,O
2617,97,عموما,O
2618,97,ب,O
2619,97,لفلاسفة,O
2620,97,لي,O
2621,97,قبل,O
2622,97,سقراط,B-PER
2623,97,قليلة,O
2624,97,.,O
2625,98,لفترة,O
2626,98,لقديمة,O
2627,98,كانت,O
2628,98,محكومة,O
2629,98,من,O
2630,98,لفلاسفة,O
2631,98,ديال,O
2632,98,ليونان,B-LOC
2633,98,،,O
2634,98,لي,O
2635,98,كانو,O
2636,98,تأنسپيراو,O
2637,98,بزاف,O
2638,98,من,O
2639,98,لأفكار,O
2640,98,ديال,O
2641,98,سقراط,B-PER
2642,98,.,O
2643,99,واحد,O
2644,99,من,O
2645,99,هاد,O
2646,99,لفلاسفة,O
2647,99,لي,O
2648,99,معروفين,O
2649,99,هو,O
2650,99,أفلاطون,B-PER
2651,99,،,O
2652,99,لي,O
2653,99,دار,O
2654,99,لأكاديمية,O
2655,99,،,O
2656,99,و,O
2657,99,تلميد,O
2658,99,ديالو,O
2659,99,أرسطو,B-PER
2660,99,لي,O
2661,99,دار,O
2662,99,لمدرسة,O
2663,99,لمشّائية,O
2664,99,.,O
2665,100,كانو,O
2666,100,مدارس,O
2667,100,فلسفية,O
2668,100,خرا,O
2669,100,بحال,O
2670,100,تشاؤمية,O
2671,100,،,O
2672,100,رّواقية,O
2673,100,،,O
2674,100,شكوكية,O
2675,100,،,O
2676,100,و,O
2677,100,لأبيقورية,O
2678,100,.,O
2679,101,لمواضيع,O
2680,101,لي,O
2681,101,كانو,O
2682,101,كايناقشوها,O
2683,101,ليونان,B-LOC
2684,101,كانت,O
2685,101,متنوعة,O
2686,101,:,O
2687,101,متلا,O
2688,101,،,O
2689,101,لميتافيزيكس,O
2690,101,،,O
2691,101,علم,O
2692,101,لفلك,O
2693,101,،,O
2694,101,لمنطق,O
2695,101,و,O
2696,101,لمعرفة,O
2697,101,.,O
2698,102,مع,O
2699,102,صعود,O
2700,102,ديال,O
2701,102,لإمبراطورية,B-ORG
2702,102,رومانية,I-ORG
2703,102,،,O
2704,102,حتى,O
2705,102,لفلسفة,O
2706,102,ليونانية,B-MISC
2707,102,ولا,O
2708,102,عندها,O
2709,102,دور,O
2710,102,كبير,O
2711,102,عند,O
2712,102,لفلاسفة,O
2713,102,رومان,B-MISC
2714,102,بحال,O
2715,102,سيسيرو,B-PER
2716,102,و,O
2717,102,سينيكا,B-PER
2718,102,.,O
2719,103,لفترة,O
2720,103,ديال,O
2721,103,لعصور,O
2722,103,لوسطى,O
2723,103,لفلسفة,O
2724,103,ديال,O
2725,103,لعصور,O
2726,103,لوسطى,O
2727,103,(,O
2728,103,بين,O
2729,103,لقرن,O
2730,103,15,O
2731,103,و,O
2732,103,16,O
2733,103,),O
2734,103,هي,O
2735,103,لفترة,O
2736,103,لي,O
2737,103,جات,O
2738,103,بعدما,O
2739,103,طاحت,O
2740,103,لإمبراطورية,B-ORG
2741,103,رومانية,I-ORG
2742,103,لغربية,I-ORG
2743,103,،,O
2744,103,و,O
2745,103,لي,O
2746,103,بدات,O
2747,103,كاتنتاشر,O
2748,103,فيها,O
2749,103,لمسيحية,B-MISC
2750,103,بقوة,O
2751,103,،,O
2752,103,ولكن,O
2753,103,بقا,O
2754,103,واحد,O
2755,103,شوية,O
2756,103,ديال,O
2757,103,لأفكار,O
2758,103,ليونانية,B-MISC
2759,103,و,O
2760,103,رومانية,B-MISC
2761,103,.,O
2762,104,دي,O
2763,104,پروبليم,O
2764,104,بحال,O
2765,104,لوجود,O
2766,104,،,O
2767,104,طبيعة,O
2768,104,ديال,O
2769,104,الله,O
2770,104,،,O
2771,104,طبيعة,O
2772,104,ديال,O
2773,104,لإيمان,O
2774,104,و,O
2775,104,لمنطق,O
2776,104,،,O
2777,104,لميتافيزيكس,O
2778,104,،,O
2779,104,و,O
2780,104,معضلة,O
2781,104,شر,O
2782,104,كانو,O
2783,104,كايتناقشو,O
2784,104,ف,O
2785,104,ديك,O
2786,104,لوقت,O
2787,104,.,O
2788,105,بعض,O
2789,105,لمفكرين,O
2790,105,لي,O
2791,105,كانو,O
2792,105,فديك,O
2793,105,لوقت,O
2794,105,سان,B-PER
2795,105,أوݣستين,I-PER
2796,105,،,O
2797,105,طوما,B-PER
2798,105,لأكويني,I-PER
2799,105,،,O
2800,105,روجر,B-PER
2801,105,باكون,I-PER
2802,105,،,O
2803,105,و,O
2804,105,بوطيوس,B-PER
2805,105,.,O
2806,106,هاد,O
2807,106,لفلاسفة,O
2808,106,كانو,O
2809,106,كيعتابرو,O
2810,106,لفلسفة,O
2811,106,ديالهم,O
2812,106,واحد,O
2813,106,لحاجة,O
2814,106,لي,O
2815,106,كاتعاون,O
2816,106,لإيمان,O
2817,106,(,O
2818,106,ancilla,O
2819,106,theologiae,O
2820,106,),O
2821,106,،,O
2822,106,و,O
2823,106,ب,O
2824,106,تالي,O
2825,106,حاولو,O
2826,106,أنهم,O
2827,106,يوفقو,O
2828,106,ما,O
2829,106,بين,O
2830,106,لفلسفة,O
2831,106,و,O
2832,106,تأويل,O
2833,106,ديالهم,O
2834,106,ل,O
2835,106,نص,O
2836,106,ديني,O
2837,106,.,O
2838,107,هاد,O
2839,107,لفترة,O
2840,107,عرفات,O
2841,107,تطور,O
2842,107,ديال,O
2843,107,لفلسفة,O
2844,107,لمدرسية,O
2845,107,،,O
2846,107,لي,O
2847,107,هي,O
2848,107,واحد,O
2849,107,لميطود,O
2850,107,كاتقرّا,O
2851,107,ف,O
2852,107,لجامعات,O
2853,107,،,O
2854,107,وكاتستعمل,O
2855,107,لمناهج,O
2856,107,دينية,O
2857,107,لمسيحية,B-MISC
2858,107,ف,O
2859,107,تحليل,O
2860,107,نقدي,O
2861,107,.,O
2862,108,فعصر,O
2863,108,نهضة,O
2864,108,،,O
2865,108,بداو,O
2866,108,ناس,O
2867,108,كايرجعو,O
2868,108,ل,O
2869,108,نصوص,O
2870,108,لاتينية,B-MISC
2871,108,و,O
2872,108,رومانية,B-MISC
2873,108,لقديمة,O
2874,108,،,O
2875,108,و,O
2876,108,بانت,O
2877,108,لفلسفة,O
2878,108,لإنسانية,O
2879,108,.,O
2880,109,لفلسفة,O
2881,109,لمعاصرة,O
2882,109,لفلسفة,O
2883,109,لمعاصرة,O
2884,109,بدات,O
2885,109,كاتبان,O
2886,109,ف,O
2887,109,لعالم,O
2888,109,لغربي,O
2889,109,مع,O
2890,109,مفكرين,O
2891,109,بحال,O
2892,109,طوماص,B-PER
2893,109,هوبس,I-PER
2894,109,و,O
2895,109,ريني,B-PER
2896,109,ديكارط,I-PER
2897,109,(,O
2898,109,1596,O
2899,109,-,O
2900,109,1650,O
2901,109,),O
2902,109,.,O
2903,110,مع,O
2904,110,تقدم,O
2905,110,ديال,O
2906,110,لعلوم,O
2907,110,طبيعية,O
2908,110,،,O
2909,110,لفلسفة,O
2910,110,لمعاصرة,O
2911,110,هتمّات,O
2912,110,ب,O
2913,110,أنها,O
2914,110,تطور,O
2915,110,واحد,O
2916,110,لأساس,O
2917,110,منطقي,O
2918,110,و,O
2919,110,علماني,O
2920,110,ديال,O
2921,110,لمعرفة,O
2922,110,،,O
2923,110,وتبعد,O
2924,110,من,O
2925,110,لبنيات,O
2926,110,تقليدية,O
2927,110,ديال,O
2928,110,سلطة,O
2929,110,،,O
2930,110,بحال,O
2931,110,دين,O
2932,110,،,O
2933,110,لفلسفة,O
2934,110,لمدرسية,O
2935,110,،,O
2936,110,و,O
2937,110,لكنيسة,O
2938,110,.,O
2939,111,من,O
2940,111,أكبر,O
2941,111,لفلاسفة,O
2942,111,لمعاصرين,O
2943,111,لمعروفين,O
2944,111,كاين,O
2945,111,:,O
2946,111,سپينوزا,B-PER
2947,111,،,O
2948,111,لايبنيتس,B-PER
2949,111,،,O
2950,111,لوك,B-PER
2951,111,،,O
2952,111,هيوم,B-PER
2953,111,،,O
2954,111,و,O
2955,111,كانط,B-PER
2956,111,.,O
2957,112,لفلسفة,O
2958,112,ديال,O
2959,112,لقرن,O
2960,112,19,O
2961,112,تأنسپيرات,O
2962,112,من,O
2963,112,واحد,O
2964,112,لحركة,O
2965,112,لي,O
2966,112,كانت,O
2967,112,ف,O
2968,112,لقرن,O
2969,112,18,O
2970,112,،,O
2971,112,ولي,O
2972,112,كاتسما,O
2973,112,"""",O
2974,112,عصر,B-MISC
2975,112,لأنوار,I-MISC
2976,112,"""",O
2977,112,،,O
2978,112,ولي,O
2979,112,كاتشمل,O
2980,112,فلاسفة,O
2981,112,بحال,O
2982,112,هيݣل,B-PER
2983,112,،,O
2984,112,أشهر,O
2985,112,فيلسوف,O
2986,112,ديال,O
2987,112,لمتالية,O
2988,112,لألمانية,B-MISC
2989,112,،,O
2990,112,كيركݣارد,B-PER
2991,112,لي,I-PER
2992,112,ديڤالوپا,I-PER
2993,112,لا,O
2994,112,باز,O
2995,112,ديال,O
2996,112,لوجودية,O
2997,112,،,O
2998,112,نيتش,B-PER
2999,112,لي,O
3000,112,تشهر,O
3001,112,ب,O
3002,112,معاداة,O
3003,112,لمسيحية,B-MISC
3004,112,،,O
3005,112,دجون,B-PER
3006,112,ستيوارت,I-PER
3007,112,ميل,I-PER
3008,112,لي,O
3009,112,روّج,O
3010,112,ل,O
3011,112,نفعية,O
3012,112,،,O
3013,112,و,O
3014,112,كارل,B-PER
3015,112,ماركس,I-PER
3016,112,لي,O
3017,112,طور,O
3018,112,لأسس,O
3019,112,ديال,O
3020,112,شيوعية,O
3021,112,.,O
3022,113,ف,O
3023,113,لقرن,O
3024,113,20,O
3025,113,وقعات,O
3026,113,واحد,O
3027,113,تفريقا,O
3028,113,بين,O
3029,113,لفلسفة,O
3030,113,تحليلية,O
3031,113,و,O
3032,113,لفلسفة,O
3033,113,لقارّية,O
3034,113,.,O
3035,114,و,O
3036,114,بانو,O
3037,114,بزاف,O
3038,114,ديال,O
3039,114,لمدارس,O
3040,114,فلسفية,O
3041,114,بحال,O
3042,114,لفينومينولوجيا,O
3043,114,،,O
3044,114,لوجودية,O
3045,114,،,O
3046,114,لوضعية,O
3047,114,لمنطقية,O
3048,114,،,O
3049,114,لبراݣماتية,O
3050,114,،,O
3051,114,و,O
3052,114,لإنعطاف,O
3053,114,لوغوي,O
3054,114,.,O
3055,115,لمنطقة,B-LOC
3056,115,ديال,I-LOC
3057,115,لهلال,I-LOC
3058,115,لخصيب,I-LOC
3059,115,،,O
3060,115,إيران,B-LOC
3061,115,و,O
3062,115,لمنطقة,B-LOC
3063,115,لعربية,I-LOC
3064,115,كانو,O
3065,115,مناطق,O
3066,115,لي,O
3067,115,بانت,O
3068,115,فيهم,O
3069,115,لفلسفة,O
3070,115,فوقت,O
3071,115,مبكر,O
3072,115,.,O
3073,116,وليوم,O
3074,116,هاد,O
3075,116,لمناطق,O
3076,116,كاملة,O
3077,116,محكومة,O
3078,116,ب,O
3079,116,تقافة,O
3080,116,لإسلامية,O
3081,116,.,O
3082,117,أول,O
3083,117,نوع,O
3084,117,ديال,O
3085,117,لفلسفة,O
3086,117,لي,O
3087,117,بان,O
3088,117,فمنطقة,B-LOC
3089,117,لهلال,I-LOC
3090,117,لحصيب,I-LOC
3091,117,كان,O
3092,117,متعلق,O
3093,117,ب,O
3094,117,شخص,O
3095,117,وتصرفات,O
3096,117,ديالو,O
3097,117,،,O
3098,117,وكيفا,O
3099,117,يقدر,O
3100,117,لواحد,O
3101,117,يتصرف,O
3102,117,بطريقة,O
3103,117,أخلاقية,O
3104,117,.,O
3105,118,هادشي,O
3106,118,نتاشر,O
3107,118,عبر,O
3108,118,حجّايات,O
3109,118,و,O
3110,118,أساطير,O
3111,118,و,O
3112,118,حكم,O
3113,118,.,O
3114,119,ف,O
3115,119,مصر,B-LOC
3116,119,لقديمة,O
3117,119,،,O
3118,119,هاد,O
3119,119,نصوص,O
3120,119,كانو,O
3121,119,معروفين,O
3122,119,ب,O
3123,119,"""",O
3124,119,sebyat,O
3125,119,"""",O
3126,119,لي,O
3127,119,كاتعني,O
3128,119,تعاليم,O
3129,119,.,O
3130,120,هاد,O
3131,120,تعاليم,O
3132,120,هوما,O
3133,120,لي,O
3134,120,خلاونا,O
3135,120,نفهمو,O
3136,120,لفلسفة,O
3137,120,لمصرية,B-MISC
3138,120,لقديمة,O
3139,120,.,O
3140,121,علم,O
3141,121,لفلك,O
3142,121,لبابلي,B-MISC
3143,121,حتا,O
3144,121,هو,O
3145,121,هضر,O
3146,121,على,O
3147,121,بزاف,O
3148,121,د,O
3149,121,لإفترضات,O
3150,121,فلسفية,O
3151,121,على,O
3152,121,لكون,O
3153,121,،,O
3154,121,ولي,O
3155,121,كان,O
3156,121,عندها,O
3157,121,تأتير,O
3158,121,على,O
3159,121,ليونان,B-LOC
3160,121,لقديمة,O
3161,121,.,O
3162,122,لفلسفة,O
3163,122,ليهودية,B-MISC
3164,122,و,O
3165,122,لمسيحية,B-MISC
3166,122,هوما,O
3167,122,فلسفات,O
3168,122,دينية,O
3169,122,لي,O
3170,122,بانت,O
3171,122,ف,O
3172,122,شرق,B-LOC
3173,122,لأوسط,I-LOC
3174,122,و,O
3175,122,أوروبا,B-LOC
3176,122,،,O
3177,122,ولي,O
3178,122,بجوج,O
3179,122,كايتشاركو,O
3180,122,ف,O
3181,122,مراجع,O
3182,122,قديمة,O
3183,122,بحال,O
3184,122,تاناخ,O
3185,122,و,O
3186,122,توحيد,O
3187,122,.,O
3188,123,لفلسفة,O
3189,123,لإيرانية,B-MISC
3190,123,قبل,O
3191,123,لإسلام,B-MISC
3192,123,بدات,O
3193,123,مع,O
3194,123,زرادشت,B-PER
3195,123,،,O
3196,123,لي,O
3197,123,كان,O
3198,123,واحد,O
3199,123,من,O
3200,123,لولين,O
3201,123,لي,O
3202,123,هضرو,O
3203,123,على,O
3204,123,توحيد,O
3205,123,،,O
3206,123,وتنائية,O
3207,123,ديال,O
3208,123,لخير,O
3209,123,وشر,O
3210,123,.,O
3211,124,هاد,O
3212,124,لأفكار,O
3213,124,هي,O
3214,124,لي,O
3215,124,تأنسپيراو,O
3216,124,منها,O
3217,124,ديانات,O
3218,124,خرا,O
3219,124,بحال,O
3220,124,لمانوية,B-MISC
3221,124,،,O
3222,124,لمزدكية,B-MISC
3223,124,،,O
3224,124,و,O
3225,124,زورانية,B-MISC
3226,124,.,O
3227,125,بعد,O
3228,125,لغزوات,O
3229,125,لإسلامية,B-MISC
3230,125,،,O
3231,125,لفلسفة,O
3232,125,لإسلامية,B-MISC
3233,125,لقديمة,O
3234,125,طورات,O
3235,125,لفلسفة,O
3236,125,ليونانية,B-MISC
3237,125,بشكل,O
3238,125,جديد,O
3239,125,.,O
3240,126,لعصر,O
3241,126,دهبي,O
3242,126,ل,O
3243,126,لإسلام,B-MISC
3244,126,كان,O
3245,126,عندو,O
3246,126,تأتير,O
3247,126,على,O
3248,126,تطور,O
3249,126,تقافي,O
3250,126,ف,O
3251,126,أوروپا,B-LOC
3252,126,.,O
3253,127,لفلاسفة,O
3254,127,لي,O
3255,127,عاشو,O
3256,127,ف,O
3257,127,ديك,O
3258,127,لوقت,O
3259,127,بحال,O
3260,127,لكندي,B-PER
3261,127,(,O
3262,127,لقرن,O
3263,127,9,O
3264,127,),O
3265,127,،,O
3266,127,ابن,B-PER
3267,127,سينا,I-PER
3268,127,(,O
3269,127,980,O
3270,127,-,O
3271,127,1037,O
3272,127,),O
3273,127,،,O
3274,127,و,O
3275,127,ابن,B-PER
3276,127,رشد,I-PER
3277,127,(,O
3278,127,لقرن,O
3279,127,12,O
3280,127,),O
3281,127,تأترو,O
3282,127,ب,O
3283,127,أرسطو,B-PER
3284,127,.,O
3285,128,فلاسفة,O
3286,128,خرين,O
3287,128,بحال,O
3288,128,لغزالي,B-PER
3289,128,كانو,O
3290,128,ضد,O
3291,128,أرسطو,B-PER
3292,128,و,O
3293,128,لمناهج,O
3294,128,ديالو,O
3295,128,.,O
3296,129,لفلاسفة,O
3297,129,ديال,O
3298,129,ديك,O
3299,129,لوقت,O
3300,129,قدرو,O
3301,129,يطورو,O
3302,129,لمنهج,O
3303,129,تجريبي,O
3304,129,نضرية,O
3305,129,ديال,O
3306,129,لبصريات,O
3307,129,،,O
3308,129,و,O
3309,129,لفلسفة,O
3310,129,ديال,O
3311,129,لقانون,O
3312,129,.,O
3313,130,ابن,B-PER
3314,130,خلدون,I-PER
3315,130,كان,O
3316,130,واحد,O
3317,130,من,O
3318,130,أهم,O
3319,130,لفلاسفة,O
3320,130,ديال,O
3321,130,تاريخ,O
3322,130,فديك,O
3323,130,لوقت,O
3324,130,.,O
3325,131,ف,O
3326,131,إيران,B-LOC
3327,131,،,O
3328,131,عداد,O
3329,131,من,O
3330,131,لمدارس,O
3331,131,لفلسفية,O
3332,131,لإسلامية,B-MISC
3333,131,ستامرّات,O
3334,131,ف,O
3335,131,لخدمة,O
3336,131,ديالها,O
3337,131,،,O
3338,131,واخّا,O
3339,131,سالا,O
3340,131,لعصر,B-MISC
3341,131,دهبي,I-MISC
3342,131,ديال,I-MISC
3343,131,لإسلام,I-MISC
3344,131,.,O
3345,132,ف,O
3346,132,لقرن,O
3347,132,19,O
3348,132,و,O
3349,132,20,O
3350,132,بانت,O
3351,132,واحد,O
3352,132,"""",O
3353,132,نهضة,O
3354,132,"""",O
3355,132,ف,O
3356,132,لعالم,O
3357,132,ناطق,O
3358,132,ب,O
3359,132,لعربية,B-MISC
3360,132,،,O
3361,132,ولي,O
3362,132,أترات,O
3363,132,على,O
3364,132,لفكر,O
3365,132,لإسلامي,O
3366,132,ديال,O
3367,132,ليوم,O
3368,132,.,O
3369,133,لفلسفة,O
3370,133,لهندية,B-MISC
3371,133,كاتشمل,O
3372,133,بزاف,O
3373,133,د,O
3374,133,تقاليد,O
3375,133,لفلسفية,O
3376,133,لي,O
3377,133,بانت,O
3378,133,ف,O
3379,133,لقارة,B-LOC
3380,133,لهندية,I-LOC
3381,133,من,O
3382,133,لقديم,O
3383,133,،,O
3384,133,لجينية,B-MISC
3385,133,و,O
3386,133,لبودية,B-MISC
3387,133,بانو,O
3388,133,ف,O
3389,133,لخّر,O
3390,133,ديال,O
3391,133,لفترة,O
3392,133,لڤيدية,B-MISC
3393,133,،,O
3394,133,و,O
3395,133,لهندوسية,B-MISC
3396,133,بانت,O
3397,133,من,O
3398,133,بعد,O
3399,133,واحد,O
3400,133,لمرحلة,O
3401,133,ديال,O
3402,133,لإندماج,O
3403,133,ديال,O
3404,133,بزّاف,O
3405,133,ديال,O
3406,133,تقاليد,O
3407,133,.,O
3408,134,لفن,O
3409,134,هوّا,O
3410,134,مجموعة,O
3411,134,د,O
3412,134,نّشاطات,O
3413,134,د,O
3414,134,بنادم,O
3415,134,ؤ,O
3416,134,نّتايج,O
3417,134,ديالها,O
3418,134,،,O
3419,134,لي,O
3420,134,كاتجلّا,O
3421,134,ف,O
3422,134,توضيف,O
3423,134,لقدرة,O
3424,134,د,O
3425,134,لإبداع,O
3426,134,ؤ,O
3427,134,لخيال,O
3428,134,ؤ,O
3429,134,تقنيات,O
3430,134,مكتاسبة,O
3431,134,ؤلا,O
3432,134,فيطرية,O
3433,134,باش,O
3434,134,تعبّر,O
3435,134,على,O
3436,134,لجمال,O
3437,134,،,O
3438,134,لمشاعر,O
3439,134,،,O
3440,134,ؤ,O
3441,134,أفكار,O
3442,134,ؤ,O
3443,134,مفاهيم,O
3444,134,.,O
3445,135,لفن,O
3446,135,هو,O
3447,135,واحد,O
3448,135,لحاجة,O
3449,135,صعيب,O
3450,135,توصفها,O
3451,135,ب,O
3452,135,لكلمات,O
3453,135,ولكن,O
3454,135,تقدر,O
3455,135,تعبر,O
3456,135,عليها,O
3457,135,ب,O
3458,135,سّماع,O
3459,135,ؤلا,O
3460,135,شّوفان,O
3461,135,ؤلا,O
3462,135,لحاراكات,O
3463,135,بشي,O
3464,135,أداء,O
3465,135,حركي,O
3466,135,.,O
3467,136,غالبا,O
3468,136,لفن,O
3469,136,معندوش,O
3470,136,شي,O
3471,136,هدف,O
3472,136,موضوعي,O
3473,136,باين,O
3474,136,ولكن,O
3475,136,ديما,O
3476,136,كنلقاو,O
3477,136,راسنا,O
3478,136,كنقدروه,O
3479,136,و,O
3480,136,كنعرفو,O
3481,136,قيمتو,O
3482,136,إما,O
3483,136,حيت,O
3484,136,كيقيس,O
3485,136,خويطات,O
3486,136,لعواطف,O
3487,136,لي,O
3488,136,عندنا,O
3489,136,لداخل,O
3490,136,ؤلا,O
3491,136,حيت,O
3492,136,كنقشعو,O
3493,136,قيمة,O
3494,136,لمهارة,O
3495,136,لي,O
3496,136,وصل,O
3497,136,ليها,O
3498,136,لفنان,O
3499,136,باش,O
3500,136,صاوب,O
3501,136,هاداك,O
3502,136,لعامال,O
3503,136,بهاديك,O
3504,136,الطريقة,O
3505,136,.,O
3658,139,لفوسفين,O
3659,139,فحالتو,O
3660,139,نقية,O
3661,139,مكتكونش,O
3662,139,عندو,O
3663,139,شي,O
3664,139,ريحة,O
3665,139,سبيسيال,O
3666,139,ولكن,O
3667,139,فطبيعة,O
3668,139,عادتا,O
3669,139,مكيكون,O
3670,139,مخلط,O
3671,139,مع,O
3672,139,ديفوسفان,O
3673,139,(,O
3674,139,صيغة,O
3675,139,كيميائية,O
3676,139,ديالو,O
3677,139,:,O
3678,139,P2H4,O
3679,139,),O
3680,139,شي,O
3681,139,لي,O
3682,139,كخلي,O
3683,139,ريحة,O
3684,139,ديالو,O
3685,139,تكون,O
3686,139,خانزة,O
3687,139,بحال,O
3688,139,ريحة,O
3689,139,لحوت,O
3690,139,طايل,O
3691,139,.,O
3864,142,لأحجام,O
3865,142,د,O
3866,142,لحوايج,O
3867,142,لي,O
3868,142,كاتدرس,O
3869,142,لفيزيك,O
3870,142,يقدرو,O
3871,142,يكونو,O
3872,142,صغار,O
3873,142,بزاف,O
3874,142,بحال,O
3875,142,لفرتيتات,O
3876,142,تّحتدرية,O
3877,142,،,O
3878,142,ؤلا,O
3879,142,كبار,O
3880,142,بزاف,O
3881,142,بحال,O
3882,142,لمجرات,O
3883,142,ؤ,O
3884,142,لمجموعات,O
3885,142,لمجرية,O
3886,142,ؤ,O
3887,142,لكون,O
3888,142,براسو,O
3889,142,.,O
3890,143,لفيض,B-LOC
3891,143,جماعة,O
3892,143,ترابية,O
3893,143,قروية,O
3894,143,كاينة,O
3895,143,في,O
3896,143,إقليم,O
3897,143,تارودانت,B-LOC
3898,143,،,O
3899,143,جهة,O
3900,143,سوس,B-LOC
3901,143,ماسة,B-LOC
3902,143,،,O
3903,143,ساكنين,O
3904,143,فيها,O
3905,143,11998,O
3906,143,نسمة,O
3907,143,،,O
3908,143,على,O
3909,143,حسب,O
3910,143,الإحصاء,O
3911,143,العام,O
3912,143,2014,O
3913,143,.,O
3914,144,نسبة,O
3915,144,الأمية,O
3916,144,:,O
3917,144,53,O
3918,144,",",O
3919,144,8,O
3920,144,%,O
3921,144,نسبة,O
3922,144,السكان,O
3923,144,اللي,O
3924,144,قاريين,O
3925,144,فوق,O
3926,144,الثانوي,O
3927,144,(,O
3928,144,ثانوي,O
3929,144,وجامعة,O
3930,144,),O
3931,144,:,O
3932,144,3,O
3933,144,",",O
3934,144,2,O
3935,144,%,O
3936,144,نسبة,O
3937,144,الناس,O
3938,144,النشيطين,O
3939,144,(,O
3940,144,اللي,O
3941,144,يقدرو,O
3942,144,يخدمو,O
3943,144,),O
3944,144,:,O
3945,144,33,O
3946,144,",",O
3947,144,5,O
3948,144,%,O
3949,144,نسبة,O
3950,144,البطالة,O
3951,144,:,O
3952,144,9,O
3953,144,",",O
3954,144,1,O
3955,144,%,O
3956,144,نسبة,O
3957,144,الناس,O
3958,144,اللي,O
3959,144,خدامين,O
3960,144,في,O
3961,144,الدولة,O
3962,144,(,O
3963,144,أو,O
3964,144,العاطلين,O
3965,144,اللي,O
3966,144,سبق,O
3967,144,ليهوم,O
3968,144,خدمو,O
3969,144,),O
3970,144,:,O
3971,144,3,O
3972,144,",",O
3973,144,5,O
3974,144,%,O
3975,144,نسبة,O
3976,144,الناس,O
3977,144,اللي,O
3978,144,خدامين,O
3979,144,في,O
3980,144,القطاع,O
3981,144,الخاص,O
3982,144,(,O
3983,144,أو,O
3984,144,العاطلين,O
3985,144,اللي,O
3986,144,سبق,O
3987,144,ليهوم,O
3988,144,خدمو,O
3989,144,),O
3990,144,:,O
3991,144,51,O
3992,144,",",O
3993,144,3,O
3994,144,%,O
3995,144,لّفة,O
3996,144,ؤلا,O
3997,144,تّويست,O
3998,144,هيّا,O
3999,144,تقنية,O
4000,144,ف,O
4001,144,لأداب,O
4002,144,لّي,O
4003,144,كيدخّل,O
4004,144,فيها,O
4005,144,لكاتب,O
4006,144,تغيير,O
4007,144,جدري,O
4008,144,ف,O
4009,144,لمسار,O
4010,144,د,O
4011,144,لقصة,O
4012,144,.,O
4013,145,تّويست,O
4014,145,تقدر,O
4015,145,تبدّل,O
4016,145,نّضرة,O
4017,145,ديال,O
4018,145,لقاري,O
4019,145,علا,O
4020,145,لأحدات,O
4021,145,لّي,O
4022,145,طراو,O
4023,145,ديجا,O
4024,145,(,O
4025,145,متلا,O
4026,145,تزاد,O
4027,145,شي,O
4028,145,معلومة,O
4029,145,لّي,O
4030,145,تبين,O
4031,145,بلي,O
4032,145,شخصية,O
4033,145,لّي,O
4034,145,كانت,O
4035,145,كتبان,O
4036,145,شرّيرة,O
4037,145,كانت,O
4038,145,هيّا,O
4039,145,لبطلة,O
4040,145,من,O
4041,145,لبدية,O
4042,145,),O
4043,145,،,O
4044,145,ؤلا,O
4045,145,توقع,O
4046,145,شي,O
4047,145,حاجة,O
4048,145,ماكانتش,O
4049,145,ف,O
4050,145,لحساب,O
4051,145,لّي,O
4052,145,تخربق,O
4053,145,لبلانات,O
4054,145,ديال,O
4055,145,شّخصيات,O
4056,145,ف,O
4057,145,لقصة,O
4058,145,ؤ,O
4059,145,تّوقعات,O
4060,145,ديال,O
4061,145,لقاري,O
4062,145,(,O
4063,145,متلا,O
4064,145,شخصية,O
4065,145,تموت,O
4066,145,علا,O
4067,145,غفلة,O
4068,145,),O
4069,145,.,O
4070,146,تّويست,O
4071,146,يقدر,O
4072,146,يتّوحا,O
4073,146,ليه,O
4074,146,من,O
4075,146,قبل,O
4076,146,،,O
4077,146,متلا,O
4078,146,يݣول,O
4079,146,واحد,O
4080,146,من,O
4081,146,شخصيات,O
4082,146,بلي,O
4083,146,شي,O
4084,146,حاجة,O
4085,146,ماشي,O
4086,146,هيّا,O
4087,146,هاديك,O
4088,146,ؤلا,O
4089,146,بلي,O
4090,146,عندو,O
4091,146,إحساس,O
4092,146,غريب,O
4093,146,ؤلا,O
4094,146,خوف,O
4095,146,من,O
4096,146,شي,O
4097,146,حاجة,O
4098,146,،,O
4099,146,شّي,O
4100,146,لّي,O
4101,146,كيوجّد,O
4102,146,لقاري,O
4103,146,نفسيا,O
4104,146,باش,O
4105,146,يتسنا,O
4106,146,شي,O
4107,146,حاجة,O
4108,146,فشكل,O
4109,146,تطرا,O
4110,146,.,O
4111,147,كاينين,O
4112,147,بزاف,O
4113,147,د,O
4114,147,طّرقان,O
4115,147,باش,O
4116,147,تّويست,O
4117,147,ؤلا,O
4118,147,لّفة,O
4119,147,كتدار,O
4120,147,ف,O
4121,147,لكتبة,O
4122,147,د,O
4123,147,لقصة,O
4124,147,ؤلا,O
4125,147,سيناريو,O
4126,147,د,O
4127,147,فيلم,O
4128,147,،,O
4129,147,بحال,O
4130,147,تخلي,O
4131,147,شي,O
4132,147,معلومة,O
4133,147,حتال,O
4134,147,لّحضة,O
4135,147,لّخرانية,O
4136,147,عاد,O
4137,147,توريها,O
4138,147,،,O
4139,147,ؤلا,O
4140,147,تعطي,O
4141,147,ل,O
4142,147,لقاري,O
4143,147,ؤلا,O
4144,147,لمشاهد,O
4145,147,معلومات,O
4146,147,غالطين,O
4147,147,ؤلا,O
4148,147,ماواضحينش,O
4149,147,مزيان,O
4150,147,.,O
4151,148,يلا,O
4152,148,ݣلتي,O
4153,148,تويست,O
4154,148,ل,O
4155,148,شي,O
4156,148,حد,O
4157,148,قبل,O
4158,148,ما,O
4159,148,يطرا,O
4160,148,،,O
4161,148,كيتعتابر,O
4162,148,سپويلر,O
4163,148,،,O
4164,148,يعني,O
4165,148,أنك,O
4166,148,حرقتي,O
4167,148,ليه,O
4168,148,لقصة,O
4169,148,،,O
4170,148,فا,O
4171,148,مايقدرش,O
4172,148,يتسمتع,O
4173,148,بيها,O
4174,148,ب,O
4175,148,نفس,O
4176,148,دّرجة,O
4177,148,.,O
4178,149,من,O
4179,149,بين,O
4180,149,أحسن,O
4181,149,تّويستات,O
4182,149,ف,O
4183,149,لأداب,O
4184,149,ف,O
4185,149,سّنوات,O
4186,149,لّخرة,O
4187,149,طراو,O
4188,149,متلا,O
4189,149,ف,O
4190,149,سّلسلة,O
4191,149,ديال,O
4192,149,لوعبة,B-MISC
4193,149,د,I-MISC
4194,149,لعروش,I-MISC
4195,149,ؤ,O
4196,149,ف,O
4197,149,لمانݣا,O
4198,149,ديال,O
4199,149,شينݣيكي,B-MISC
4200,149,نو,I-MISC
4201,149,كيوجين,I-MISC
4202,149,.,O
4203,150,لفتح,B-MISC
4204,150,لإسلامي,I-MISC
4205,150,د,O
4206,150,شمال,B-LOC
4207,150,إفريقيا,I-LOC
4208,150,،,O
4209,150,هو,O
4210,150,مجموعة,O
4211,150,ديال,O
4212,150,لمعارك,O
4213,150,من,O
4214,150,عهد,B-MISC
4215,150,لخلافة,I-MISC
4216,150,الراشدة,I-MISC
4217,150,ؤ,O
4218,150,لخلافة,B-MISC
4219,150,لأموية,I-MISC
4220,150,ضد,O
4221,150,لمناطق,O
4222,150,لي,O
4223,150,حاكماها,O
4224,150,لإمبراطورية,B-ORG
4225,150,لبيزنطية,I-ORG
4226,150,ف,O
4227,150,شمال,B-LOC
4228,150,إفريقيا,I-LOC
4229,150,ب,O
4230,150,لإضافة,O
4231,150,ل,O
4232,150,ممالك,B-ORG
4233,150,أمازيغية,I-ORG
4234,150,مستاقلة,I-ORG
4235,150,،,O
4236,150,بحال,O
4237,150,مملكة,O
4238,150,ألطاڤا,B-LOC
4239,150,.,O
4240,151,تقريبا,O
4241,151,66,O
4242,151,عام,O
4243,151,وهما,O
4244,151,مدابزين,O
4245,151,حتى,O
4246,151,دخلو,O
4247,151,لمسلمين,O
4248,151,بشكل,O
4249,151,كامل,O
4250,151,ل,O
4251,151,شمال,B-LOC
4252,151,إفريقيا,I-LOC
4253,151,.,O
4254,152,بعدما,O
4255,152,دخل,O
4256,152,الصحابي,O
4257,152,عمرو,B-PER
4258,152,بن,I-PER
4259,152,العاص,I-PER
4260,152,مصر,B-LOC
4261,152,سنة,O
4262,152,640,O
4263,152,م,O
4264,152,،,O
4265,152,بدا,O
4266,152,كيشوف,O
4267,152,جهة,O
4268,152,الغرب,O
4269,152,،,O
4270,152,فغادي,O
4271,152,يفتح,O
4272,152,برقة,B-LOC
4273,152,و,O
4274,152,طرابلس,B-LOC
4275,152,فعهد,O
4276,152,الخليفة,O
4277,152,عثمان,B-PER
4278,152,بن,I-PER
4279,152,عفان,I-PER
4280,152,،,O
4281,152,تصاوبت,O
4282,152,حملة,O
4283,152,كبيرة,O
4284,152,بقيادة,O
4285,152,عبد,B-PER
4286,152,الله,I-PER
4287,152,بن,I-PER
4288,152,سعد,I-PER
4289,152,بن,I-PER
4290,152,أبي,I-PER
4291,152,سرح,I-PER
4292,152,،,O
4293,152,والي,O
4294,152,مصر,B-LOC
4295,152,فديك,O
4296,152,لوقت,O
4297,152,.,O
4298,153,لحملة,O
4299,153,توقفت,O
4300,153,ف,O
4301,153,طرابلس,B-LOC
4302,153,وغادي,O
4303,153,يلتاحقو,O
4304,153,بالحملة,O
4305,153,مجاهدين,O
4306,153,بزاف,O
4307,153,،,O
4308,153,وغادي,O
4309,153,تدخل,O
4310,153,-,O
4311,153,لحملة,O
4312,153,-,O
4313,153,لمنطقة,O
4314,153,لمرناق,B-LOC
4315,153,،,O
4316,153,لي,O
4317,153,كانت,O
4318,153,لقسم,B-LOC
4319,153,لجنوبي,I-LOC
4320,153,فإفريقيا,I-LOC
4321,153,الرومانية,B-MISC
4322,153,.,O
4323,154,كانت,O
4324,154,لبلاد,O
4325,154,كيحكمها,O
4326,154,لبطريق,O
4327,154,-,O
4328,154,لقب,O
4329,154,كيدل,O
4330,154,خطة,O
4331,154,مدينة,O
4332,154,رومانية,B-MISC
4333,154,-,O
4334,154,جرجير,B-PER
4335,154,،,O
4336,154,لي,O
4337,154,ستاغل,O
4338,154,عدم,O
4339,154,موافقة,O
4340,154,لكنيسة,B-ORG
4341,154,لإفريفية,I-ORG
4342,154,على,O
4343,154,لاختيارات,O
4344,154,ديال,O
4345,154,امبرطور,O
4346,154,لقسطنطينية,B-LOC
4347,154,فميدان,O
4348,154,العقيدة,O
4349,154,لي,O
4350,154,غادي,O
4351,154,يعلن,O
4352,154,لإستقلال,O
4353,154,عليهم,O
4354,154,.,O
4355,155,وجا,O
4356,155,جرجير,B-PER
4357,155,باش,O
4358,155,يقاتل,O
4359,155,الجيش,B-ORG
4360,155,لإسلامي,I-ORG
4361,155,لعربي,I-ORG
4362,155,لي,O
4363,155,كيقولو,O
4364,155,لمؤرخين,O
4365,155,أنه,O
4366,155,فيه,O
4367,155,20,O
4368,155,الف,O
4369,155,ديال,O
4370,155,لمقاتيلين,O
4371,155,،,O
4372,155,تلقاو,O
4373,155,قرب,O
4374,155,سبيطلة,B-LOC
4375,155,،,O
4376,155,فالجيش,B-ORG
4377,155,لأسلامي,I-ORG
4378,155,لعربي,I-ORG
4379,155,غادي,O
4380,155,يهزم,O
4381,155,القائد,O
4382,155,لبيزنطي,B-MISC
4383,155,وتقتل,O
4384,155,.,O
4385,156,وفنفس,O
4386,156,لوقت,O
4387,156,غادي,O
4388,156,يتفرقو,O
4389,156,لعرب,O
4390,156,وغادي,O
4391,156,يهجمو,O
4392,156,عليهم,O
4393,156,من,O
4394,156,جميع,O
4395,156,لجهات,O
4396,156,،,O
4397,156,كيقصدو,O
4398,156,لمدن,O
4399,156,الشمالية,O
4400,156,لمحمية,O
4401,156,مزيان,O
4402,156,،,O
4403,156,فلول,O
4404,156,الروم,O
4405,156,طلبو,O
4406,156,من,O
4407,156,لعرب,O
4408,156,يغادرو,O
4409,156,مقابل,O
4410,156,يعطوهم,O
4411,156,فلوس,O
4412,156,كثيرة,O
4413,156,فلعرب,O
4414,156,غادي,O
4415,156,يوافقوا,O
4416,156,وغادي,O
4417,156,يخرجو,O
4418,156,.,O
4419,157,كيقولو,O
4420,157,بعض,O
4421,157,المؤرخين,O
4422,157,أن,O
4423,157,سبب,O
4424,157,مغادرة,O
4425,157,لعرب,O
4426,157,من,O
4427,157,المنطقة,O
4428,157,هو,O
4429,157,حبهم,O
4430,157,لفلوس,O
4431,157,لكن,O
4432,157,علاش,O
4433,157,خلاو,O
4434,157,بلاد,B-LOC
4435,157,فارس,I-LOC
4436,157,و,O
4437,157,الشام,B-LOC
4438,157,قبل,O
4439,157,ما,O
4440,157,يفتوحهم,O
4441,157,.,O
4442,158,توقفت,O
4443,158,لفتوحات,O
4444,158,لإسلامية,O
4445,158,بسبب,O
4446,158,لفتنة,B-MISC
4447,158,لكبرى,I-MISC
4448,158,،,O
4449,158,كانت,O
4450,158,افريقيا,B-LOC
4451,158,فديك,O
4452,158,ساعة,O
4453,158,خاضعة,O
4454,158,لسيطرة,O
4455,158,لبيزنطيين,O
4456,158,وغادي,O
4457,158,ترون,O
4458,158,لمنطقة,O
4459,158,بسبب,O
4460,158,مشاكل,O
4461,158,عقائدية,O
4462,158,،,O
4463,158,بالطبع,O
4464,158,هاد,O
4465,158,المشاكل,O
4466,158,-,O
4467,158,لي,O
4468,158,واقعة,O
4469,158,فغرب,O
4470,158,افريقيا,B-LOC
4471,158,-,O
4472,158,مكانتش,O
4473,158,خافية,O
4474,158,على,O
4475,158,لعرب,O
4476,158,لي,O
4477,158,ساكنين,O
4478,158,فطرابلس,B-LOC
4479,158,ووصلوا,O
4480,158,لخبار,O
4481,158,لمعاوية,B-PER
4482,158,،,O
4483,158,وهادشي,O
4484,158,كياكد,O
4485,158,أن,O
4486,158,المسلمين,O
4487,158,المجاهدين,O
4488,158,عارفين,O
4489,158,لمناكق,O
4490,158,بدقة,O
4491,158,وحافظينها,O
4492,158,،,O
4493,158,وهادشي,O
4494,158,لي,O
4495,158,سهل,O
4496,158,الطريق,O
4497,158,لصالح,O
4498,158,عقبة,B-PER
4499,158,بن,I-PER
4500,158,نافع,I-PER
4501,158,هاد,O
4502,158,الأخير,O
4503,158,سبق,O
4504,158,ليه,O
4505,158,شارك,O
4506,158,فغزوة,O
4507,158,عبد,B-PER
4508,158,الله,I-PER
4509,158,بن,I-PER
4510,158,سعد,I-PER
4511,158,وقاد,O
4512,158,لجيش,O
4513,158,لي,O
4514,158,غادي,O
4515,158,ياخد,O
4516,158,واحة,B-LOC
4517,158,غدامس,I-LOC
4518,158,،,O
4519,158,وفاش,O
4520,158,تعين,O
4521,158,على,O
4522,158,رأس,O
4523,158,لمجاهدين,O
4524,158,كانت,O
4525,158,عندو,O
4526,158,خُطة,O
4527,158,مدرُوسة,O
4528,158,مريگلة,O
4529,158,،,O
4530,158,لتاحق,O
4531,158,بجنوب,O
4532,158,افريقيا,B-LOC
4533,158,سنة,O
4534,158,670,O
4535,158,م,O
4536,158,،,O
4537,158,باش,O
4538,158,يعطي,O
4539,158,للوجود,O
4540,158,لإسلامي,O
4541,158,صفة,O
4542,158,دايمة,O
4543,158,طبقا,O
4544,158,لنصيحة,O
4545,158,عمر,B-PER
4546,158,بن,I-PER
4547,158,الخطاب,I-PER
4548,158,عند,O
4549,158,تخطيط,O
4550,158,الكوفة,B-LOC
4551,158,،,O
4552,158,لفتح,B-MISC
4553,158,لإسلامي,I-MISC
4554,158,د,I-MISC
4555,158,لأندلس,I-MISC
4556,158,ولا,O
4557,158,لغزو,B-MISC
4558,158,لإسلامي,I-MISC
4559,158,د,I-MISC
4560,158,لأندلس,I-MISC
4561,158,وفشي,O
4562,158,مراجع,O
4563,158,تّاريخية,O
4564,158,لفتح,B-MISC
4565,158,لعربي,I-MISC
4566,158,د,I-MISC
4567,158,ل,I-MISC
4568,158,أندلس,I-MISC
4569,158,(,O
4570,158,ب,O
4571,158,لأمازيغية,B-MISC
4572,158,ⴰⵔⵎⴰⵙI,O
4573,158,ⵉⵏⵙⵍⵎⵏ,O
4574,158,ⵉ,O
4575,158,ⴰⵍⴰⵏⴷⴰⵍⵓⵙ,O
4576,158,،,O
4577,158,ب,O
4578,158,لاتينية,B-MISC
4579,158,Capta,O
4580,158,Islamica,O
4581,158,della,O
4582,158,Hispania,B-LOC
4583,158,),O
4584,158,،,O
4585,158,رسميًا,O
4586,158,لفتح,B-MISC
4587,158,لأسلامي,I-MISC
4588,158,ل,O
4589,158,سبليون,B-LOC
4590,158,.,O
4591,159,كانت,O
4592,159,حملة,O
4593,159,عسكارية,O
4594,159,بدات,O
4595,159,عام,O
4596,159,711,O
4597,159,م,O
4598,159,لموافق,O
4599,159,ل,O
4600,159,92,O
4601,159,هـ,O
4602,159,بقيادة,O
4603,159,لمسلمين,O
4604,159,تحت,O
4605,159,راية,O
4606,159,د,O
4607,159,لأمويين,O
4608,159,ضد,O
4609,159,مملكة,O
4610,159,لڭوط,B-LOC
4611,159,لغربيين,O
4612,159,لمسيحية,B-MISC
4613,159,ف,O
4614,159,سبانيا,B-LOC
4615,159,،,O
4616,159,لي,O
4617,159,كانت,O
4618,159,حاكمة,O
4619,159,شبه,B-LOC
4620,159,لجزيرة,I-LOC
4621,159,لإيبيرية,I-LOC
4622,159,لي,O
4623,159,معروفة,O
4624,159,عند,O
4625,159,لمسلمين,O
4626,159,بـ,O
4627,159,"""",O
4628,159,لأندلس,B-LOC
4629,159,"""",O
4630,159,بجيش,O
4631,159,فيه,O
4632,159,بزاف,O
4633,159,ديال,O
4634,159,لأمازيغ,O
4635,159,.,O
4636,160,بقيادة,O
4637,160,طارق,B-PER
4638,160,بن,I-PER
4639,160,زياد,I-PER
4640,160,لي,O
4641,160,نزل,O
4642,160,عام,O
4643,160,711,O
4644,160,ف,O
4645,160,جنوب,O
4646,160,سبانيا,B-LOC
4647,160,لي,O
4648,160,سميتها,O
4649,160,دابا,O
4650,160,جبل,B-LOC
4651,160,طارق,I-LOC
4652,160,،,O
4653,160,ومشا,O
4654,160,طلع,O
4655,160,ل,O
4656,160,شمال,O
4657,160,ؤ,O
4658,160,غلب,O
4659,160,ملك,O
4660,160,لڭوط,B-LOC
4661,160,رودريك,B-PER
4662,160,ف,O
4663,160,لبلاصة,O
4664,160,لي,O
4665,160,غادي,O
4666,160,تسمى,O
4667,160,معركة,B-MISC
4668,160,وادي,I-MISC
4669,160,لكة,I-MISC
4670,160,ولي,O
4671,160,ستامرت,O
4672,160,حتال,O
4673,160,726,O
4674,160,م,O
4675,160,لموافق,O
4676,160,107,O
4677,160,هـ,O
4678,160,.,O
4679,161,لمسلمين,O
4680,161,غادي,O
4681,161,يسيطرو,O
4682,161,على,O
4683,161,بزاف,O
4684,161,ديال,O
4685,161,لمناطق,O
4686,161,لي,O
4687,161,حداهم,O
4688,161,بحال,O
4689,161,لبرطقيز,B-LOC
4690,161,،,O
4691,161,سبليون,B-LOC
4692,161,،,O
4693,161,جنوب,O
4694,161,فرانسا,B-LOC
4695,161,لي,O
4696,161,كنعرفوها,O
4697,161,دابا,O
4698,161,.,O
4699,162,لفتح,B-MISC
4700,162,لإسلامي,I-MISC
4701,162,د,I-MISC
4702,162,شمال,I-MISC
4703,162,إفريقيا,I-MISC
4704,162,،,O
4705,162,هو,O
4706,162,مجموعة,O
4707,162,ديال,O
4708,162,لمعارك,O
4709,162,من,O
4710,162,عهد,O
4711,162,لخلافة,O
4712,162,الراشدة,O
4713,162,ؤ,O
4714,162,لخلافة,O
4715,162,لأموية,O
4716,162,ضد,O
4717,162,لمناطق,O
4718,162,لي,O
4719,162,حاكماها,O
4720,162,لإمبراطورية,B-ORG
4721,162,لبيزنطية,I-ORG
4722,162,ف,O
4723,162,شمال,B-LOC
4724,162,إفريقيا,I-LOC
4725,162,ب,O
4726,162,لإضافة,O
4727,162,ل,O
4728,162,ممالك,B-ORG
4729,162,أمازيغية,I-ORG
4730,162,مستاقلة,I-ORG
4731,162,،,O
4732,162,بحال,O
4733,162,مملكة,O
4734,162,ألطاڤا,B-LOC
4735,162,.,O
4736,163,تقريبا,O
4737,163,66,O
4738,163,عام,O
4739,163,وهما,O
4740,163,مدابزين,O
4741,163,حتى,O
4742,163,دخلو,O
4743,163,لمسلمين,O
4744,163,بشكل,O
4745,163,كامل,O
4746,163,ل,O
4747,163,شمال,B-LOC
4748,163,إفريقيا,I-LOC
4749,163,.,O
4750,164,بعدما,O
4751,164,دخل,O
4752,164,الصحابي,O
4753,164,عمرو,B-PER
4754,164,بن,I-PER
4755,164,العاص,I-PER
4756,164,مصر,B-LOC
4757,164,سنة,O
4758,164,640,O
4759,164,م,O
4760,164,،,O
4761,164,بدا,O
4762,164,كيشوف,O
4763,164,جهة,O
4764,164,الغرب,O
4765,164,،,O
4766,164,فغادي,O
4767,164,يفتح,O
4768,164,برقة,B-LOC
4769,164,و,O
4770,164,طرابلس,B-LOC
4771,164,فعهد,O
4772,164,الخليفة,O
4773,164,عثمان,B-PER
4774,164,بن,I-PER
4775,164,عفان,I-PER
4776,164,،,O
4777,164,تصاوبت,O
4778,164,حملة,O
4779,164,كبيرة,O
4780,164,بقيادة,O
4781,164,عبد,B-PER
4782,164,الله,I-PER
4783,164,بن,I-PER
4784,164,سعد,I-PER
4785,164,بن,I-PER
4786,164,أبي,I-PER
4787,164,سرح,I-PER
4788,164,،,O
4789,164,والي,O
4790,164,مصر,B-LOC
4791,164,فديك,O
4792,164,لوقت,O
4793,164,.,O
4794,165,لحملة,O
4795,165,توقفت,O
4796,165,فطرابلس,B-LOC
4797,165,وغادي,O
4798,165,يلتاحقو,O
4799,165,بالحملة,O
4800,165,مجاهدين,O
4801,165,بزاف,O
4802,165,،,O
4803,165,وغادي,O
4804,165,تدخل,O
4805,165,-,O
4806,165,لحملة,O
4807,165,-,O
4808,165,لمنطقة,O
4809,165,لمرناق,O
4810,165,،,O
4811,165,لي,O
4812,165,كانت,O
4813,165,لقسم,O
4814,165,لجنوبي,O
4815,165,فإفريقيا,B-LOC
4816,165,الرومانية,B-MISC
4817,165,.,O
4818,166,كانت,O
4819,166,لبلاد,O
4820,166,كيحكمها,O
4821,166,لبطريق,O
4822,166,-,O
4823,166,لقب,O
4824,166,كيدل,O
4825,166,خطة,O
4826,166,مدينة,O
4827,166,رومانية,O
4828,166,-,O
4829,166,جرجير,B-PER
4830,166,،,O
4831,166,لي,O
4832,166,ستاغل,O
4833,166,عدم,O
4834,166,موافقة,O
4835,166,لكنيسة,B-ORG
4836,166,لإفريفية,I-ORG
4837,166,على,O
4838,166,لاختيارات,O
4839,166,ديال,O
4840,166,امبرطور,O
4841,166,لقسطنطينية,B-LOC
4842,166,فميدان,O
4843,166,العقيدة,O
4844,166,لي,O
4845,166,غادي,O
4846,166,يعلن,O
4847,166,لإستقلال,O
4848,166,عليهم,O
4849,166,.,O
4850,167,وجا,O
4851,167,جرجير,B-PER
4852,167,باش,O
4853,167,يقاتل,O
4854,167,الجيش,B-ORG
4855,167,لإسلامي,I-ORG
4856,167,لعربي,I-ORG
4857,167,لي,O
4858,167,كيقولو,O
4859,167,لمؤرخين,O
4860,167,أنه,O
4861,167,فيه,O
4862,167,20,O
4863,167,الف,O
4864,167,ديال,O
4865,167,لمقاتيلين,O
4866,167,،,O
4867,167,تلقاو,O
4868,167,قرب,O
4869,167,سبيطلة,B-LOC
4870,167,،,O
4871,167,ف,O
4872,167,الجيش,B-ORG
4873,167,لأسلامي,I-ORG
4874,167,لعربي,I-ORG
4875,167,غادي,O
4876,167,يهزم,O
4877,167,القائد,O
4878,167,لبيزنطي,B-MISC
4879,167,وتقتل,O
4880,167,.,O
4881,168,وفنفس,O
4882,168,لوقت,O
4883,168,غادي,O
4884,168,يتفرقو,O
4885,168,لعرب,O
4886,168,وغادي,O
4887,168,يهجمو,O
4888,168,عليهم,O
4889,168,من,O
4890,168,جميع,O
4891,168,لجهات,O
4892,168,،,O
4893,168,كيقصدو,O
4894,168,لمدن,O
4895,168,الشمالية,O
4896,168,لمحمية,O
4897,168,مزيان,O
4898,168,،,O
4899,168,فلول,O
4900,168,الروم,O
4901,168,طلبو,O
4902,168,من,O
4903,168,لعرب,O
4904,168,يغادرو,O
4905,168,مقابل,O
4906,168,يعطوهم,O
4907,168,فلوس,O
4908,168,كثيرة,O
4909,168,فلعرب,O
4910,168,غادي,O
4911,168,يوافقوا,O
4912,168,وغادي,O
4913,168,يخرجو,O
4914,168,.,O
4915,169,كيقولو,O
4916,169,بعض,O
4917,169,المؤرخين,O
4918,169,أن,O
4919,169,سبب,O
4920,169,مغادرة,O
4921,169,لعرب,O
4922,169,من,O
4923,169,المنطقة,O
4924,169,هو,O
4925,169,حبهم,O
4926,169,لفلوس,O
4927,169,لكن,O
4928,169,علاش,O
4929,169,خلاو,O
4930,169,بلاد,B-LOC
4931,169,فارس,I-LOC
4932,169,والشام,B-LOC
4933,169,قبل,O
4934,169,ما,O
4935,169,يفتوحهم,O
4936,169,.,O
5184,174,سوكنة,B-LOC
5185,174,وفلڤيلاج,O
5186,174,ديال,O
5187,174,لفوقاها,O
5188,174,فشمال,O
5189,174,فزّان,B-LOC
5190,174,فليبيا,B-LOC
5191,174,.,O
5192,175,بحساب,O
5193,175,ڤاكلاڤ,B-PER
5194,175,بلاجيك,I-PER
5195,175,(,O
5196,175,1999,O
5197,175,),O
5198,175,،,O
5199,175,كانت,O
5200,175,الناس,O
5201,175,اللي,O
5202,175,فواحة,O
5203,175,تميسّا,B-LOC
5204,175,كاتهضر,O
5205,175,بهاد,O
5206,175,اللوغة,O
5207,175,.,O
5208,176,أكتر,O
5209,176,لأعمال,O
5210,176,لبحتية,O
5211,176,اللي,O
5212,176,تدار,O
5213,176,على,O
5214,176,هاد,O
5215,176,اللوغة,O
5216,176,كان,O
5217,176,دارهوم,O
5218,176,سارنيلّي,B-PER
5219,176,ف,O
5220,176,1924,O
5221,176,للوغة,O
5222,176,ديال,O
5223,176,سوكنة,B-PER
5224,176,و,O
5225,176,پاراديزي,B-PER
5226,176,ف,O
5227,176,1963,O
5228,176,للوغة,O
5229,176,ديال,O
5230,176,لفوقاها,O
5231,176,.,O
5232,177,لأبحات,O
5233,177,بجوج,O
5234,177,بيّنات,O
5235,177,باللي,O
5236,177,هاد,O
5237,177,اللوغة,O
5238,177,كانو,O
5239,177,كايهضرو,O
5240,177,بيها,O
5241,177,غير,O
5242,177,شوية,O
5243,177,من,O
5244,177,الناس,O
5245,177,لكبار,O
5246,177,،,O
5247,177,الشي,O
5248,177,اللي,O
5249,177,خلّا,O
5250,177,الناس,O
5251,177,تفتارض,O
5252,177,باللي,O
5253,177,اللوغة,O
5254,177,راها,O
5255,177,نقارضات,O
5256,177,.,O
5257,178,أيخينڤالد,B-PER
5258,178,وميليتاريڤ,I-PER
5259,178,ف,O
5260,178,1984,O
5261,178,و,O
5262,178,روجر,B-PER
5263,178,بلينش,I-PER
5264,178,ف,O
5265,178,2006,O
5266,178,عتابرو,O
5267,178,باللي,O
5268,178,لوغة,O
5269,178,سوكنة,B-MISC
5270,178,ولوغة,O
5271,178,فزّان,B-MISC
5272,178,هوما,O
5273,178,مستاقلّين,O
5274,178,على,O
5275,178,بعضياتهوم,O
5276,178,.,O
5277,179,بلينش,B-PER
5278,179,كايݣول,O
5279,179,بلّي,O
5280,179,لسان,O
5281,179,تميسّا,B-MISC
5282,179,ولسان,O
5283,179,لفوقاها,O
5284,179,هي,O
5285,179,لهجات,O
5286,179,ديال,O
5287,179,تاسكنيت,B-MISC
5288,179,.,O
5289,180,تاݣورارت,B-MISC
5290,180,هي,O
5291,180,لوغة,O
5292,180,من,O
5293,180,عائلة,O
5294,180,اللوغات,O
5295,180,لأمازيغية,O
5296,180,فلفرع,O
5297,180,ديالها,O
5298,180,الزناتي,O
5299,180,كايهضرو,O
5300,180,بيها,O
5301,180,الناس,O
5302,180,فلمينطاقة,O
5303,180,دتيݣورارين,B-LOC
5304,180,(,O
5305,180,ݣورارة,B-LOC
5306,180,),O
5307,180,،,O
5308,180,وهي,O
5309,180,بزّاف,O
5310,180,ديال,O
5311,180,لواحات,O
5312,180,كاينين,O
5313,180,فلوسط,O
5314,180,لغربي,O
5315,180,ديال,O
5316,180,دزاير,B-LOC
5317,180,.,O
5318,181,إتنولوݣ,B-MISC
5319,181,كايسمّيها,O
5320,181,تازناتيت,B-MISC
5321,181,(,O
5322,181,الزناتية,O
5323,181,),O
5324,181,معا,O
5325,181,توات,O
5326,181,اللي,O
5327,181,كاينة,O
5328,181,فلجانوب,O
5329,181,ديالها,O
5330,181,.,O
5331,182,روجر,B-PER
5332,182,بلينش,I-PER
5333,182,كايصنفها,O
5334,182,أنها,O
5335,182,لهجة,O
5336,182,ديال,O
5337,182,أمازيغية,O
5338,182,مزاب,B-MISC
5339,182,وورݣلة,B-MISC
5340,182,وكايصنّف,O
5341,182,توات,O
5342,182,معا,O
5343,182,اللوغات,O
5344,182,الريفية,O
5345,182,.,O
5346,183,تاݣورارت,B-MISC
5347,183,وتوات,B-MISC
5348,183,هما,O
5349,183,جوج,O
5350,183,داللوغات,O
5351,183,لأمازيغية,O
5352,183,لوحيدين,O
5353,183,اللي,O
5354,183,كاتبدّل,O
5355,183,حرف,O
5356,183,الراء,O
5357,183,(,O
5358,183,/,O
5359,183,r,O
5360,183,/,O
5361,183,),O
5362,183,فبعض,O
5363,183,لبلايص,O
5364,183,لحرف,O
5365,183,لحاء,O
5366,183,(,O
5367,183,/,O
5368,183,ħ,O
5369,183,/,O
5370,183,),O
5371,183,،,O
5372,183,فحالات,O
5373,183,خرين,O
5374,183,كاترجّع,O
5375,183,حرف,O
5376,183,الراء,O
5377,183,(,O
5378,183,/,O
5379,183,r,O
5380,183,/,O
5381,183,),O
5382,183,وكاتخلّي,O
5383,183,/,O
5384,183,ə,O
5385,183,/,O
5386,183,اللي,O
5387,183,كاتجي,O
5388,183,قبل,O
5389,183,تولّي,O
5390,183,حرف,O
5391,183,مفتوح,O
5392,183,/,O
5393,183,a,O
5394,183,/,O
5395,183,.,O
5396,184,هاد,O
5397,184,الضاهيرة,O
5398,184,كاينة,O
5399,184,فتاريفيت,B-MISC
5400,184,اللي,O
5401,184,هي,O
5402,184,لوغة,O
5403,184,ف,O
5404,184,شمال,B-LOC
5405,184,لمغريب,I-LOC
5406,184,.,O
5407,185,كاين,O
5408,185,دليل,O
5409,185,مامحسومش,O
5410,185,باللي,O
5411,185,تاݣورارت,B-MISC
5412,185,تأترات,O
5413,185,باللوغة,O
5414,185,دالصونݣاي,B-MISC
5415,185,.,O
5416,186,الشيعر,O
5417,186,ولموسيقى,O
5418,186,ديال,O
5419,186,لمينطاقة,O
5420,186,دتيݣورارين,B-LOC
5421,186,(,O
5422,186,ݣورارة,B-LOC
5423,186,),O
5424,186,فدزاير,B-LOC
5425,186,تليستا,O
5426,186,كجزء,O
5427,186,من,O
5428,186,التورات,O
5429,186,التقافي,O
5430,186,اللي,O
5431,186,ماملموسش,O
5432,186,د,O
5433,186,ليونيسكو,B-ORG
5434,186,على,O
5435,186,الطريقة,O
5436,186,اللي,O
5437,186,وصفها,O
5438,186,بيه,O
5439,186,مولود,B-PER
5440,186,معمري,I-PER
5441,186,فلكتاب,O
5442,186,ديالو,O
5443,186,L,B-MISC
5444,186,,I-MISC
5445,186,Ahellil,I-MISC
5446,186,du,I-MISC
5447,186,Gourara,I-MISC
5448,186,(,O
5449,186,بالدارجة,O
5450,186,:,O
5451,186,أهلّيل,B-MISC
5452,186,ديال,I-MISC
5453,186,ݣورارة,I-MISC
5454,186,),O
5455,186,.,O
5456,187,تانفوسيت,B-MISC
5457,187,(,O
5458,187,أولا,O
5459,187,تانفوست,O
5460,187,أولا,O
5461,187,أجبالي,O
5462,187,،,O
5463,187,مازيغ,O
5464,187,/,O
5465,187,مازوغ,O
5466,187,),O
5467,187,هي,O
5468,187,لوغة,O
5469,187,أمازيغية,O
5470,187,كايهضرو,O
5471,187,بيها,O
5472,187,فجبال,O
5473,187,نفوسة,B-LOC
5474,187,(,O
5475,187,ب,O
5476,187,لأمازيغية,B-MISC
5477,187,:,O
5478,187,ⵉⴷⵔⴰⵔⵏ,B-LOC
5479,187,ⵏ,I-LOC
5480,187,ⵉⵏⴼⵓⵙⵏ,I-LOC
5481,187,جبال,O
5482,187,ديال,O
5483,187,نفوسة,B-LOC
5484,187,),O
5485,187,،,O
5486,187,اللي,O
5487,187,هي,O
5488,187,مساحة,O
5489,187,كبيرة,O
5490,187,فشمال,O
5491,187,غرب,O
5492,187,ليبيا,B-LOC
5493,187,.,O
5494,188,الناس,O
5495,188,اللي,O
5496,188,كاتهضر,O
5497,188,بيها,O
5498,188,بزاف,O
5499,188,هوما,O
5500,188,لمجموعة,O
5501,188,لإباضية,B-MISC
5502,188,ف,O
5503,188,جادو,B-LOC
5504,188,و,O
5505,188,نالوت,B-LOC
5506,188,و,O
5507,188,يفرن,B-LOC
5508,188,،,O
5509,188,ولعدد,O
5510,188,ديالهوم,O
5511,188,على,O
5512,188,حساب,O
5513,188,تقدير,O
5514,188,2006,O
5515,188,هو,O
5516,188,140,O
5517,188,آلف,O
5518,188,.,O
5519,189,اللهجة,O
5520,189,ديال,O
5521,189,يفرن,B-LOC
5522,189,فالشرق,O
5523,189,كاتختالف,O
5524,189,على,O
5525,189,اللهجة,O
5526,189,ديال,O
5527,189,جادو,B-LOC
5528,189,و,O
5529,189,نالوت,B-LOC
5530,189,فلغرب,O
5531,189,.,O
5532,190,واحد,O
5533,190,لعدد,O
5534,190,ديال,O
5535,190,لعبارات,O
5536,190,بلوغة,O
5537,190,تانفوست,B-MISC
5538,190,لقديمة,O
5539,190,كاتبان,O
5540,190,فكتوبة,O
5541,190,ديال,O
5542,190,لإباضيين,O
5543,190,اللي,O
5544,190,كايرجع,O
5545,190,التاريخ,O
5546,190,ديالها,O
5547,190,للقرن,O
5548,190,12,O
5549,190,ميلادية,O
5550,190,.,O
5551,191,بيݣينيوت,B-PER
5552,191,ف,O
5553,191,1931,O
5554,191,وصف,O
5555,191,اللهجة,O
5556,191,ديال,O
5557,191,جادو,B-LOC
5558,191,كيفاش,O
5559,191,دايرة,O
5560,191,.,O
5561,192,موتيلينسكي,B-PER
5562,192,ف,O
5563,192,1898,O
5564,192,وصف,O
5565,192,اللهجة,O
5566,192,ديال,O
5567,192,جادو,B-LOC
5568,192,و,O
5569,192,نالوت,B-LOC
5570,192,كيمّا,O
5571,192,كاينطقها,O
5572,192,واحد,O
5573,192,الطالب,O
5574,192,من,O
5575,192,يفرن,B-LOC
5576,192,.,O
5577,193,كاتشارك,O
5578,193,تانفوست,B-MISC
5579,193,أولا,O
5580,193,النفوسية,O
5581,193,بزاف,O
5582,193,ديال,O
5583,193,لبتيكارات,O
5584,193,اللوغوية,O
5585,193,مع,O
5586,193,اللوغات,O
5587,193,الزناتية,O
5588,193,.,O
5589,194,من,O
5590,194,لحوايج,O
5591,194,اللي,O
5592,194,كايخلّيوها,O
5593,194,مختالفة,O
5594,194,على,O
5595,194,باقي,O
5596,194,اللوغات,O
5597,194,لأمازيغية,O
5598,194,هي,O
5599,194,أنها,O
5600,194,عندها,O
5601,194,صوايت,O
5602,194,كايلصقو,O
5603,194,فاللول,O
5604,194,دلكلمة,O
5605,194,قبل,O
5606,194,من,O
5607,194,لمقاطع,O
5608,194,لمدورة,O
5609,194,.,O
5610,195,متلا,O
5611,195,كلمة,O
5612,195,أوفَس,O
5613,195,بتانفوست,O
5614,195,(,O
5615,195,ليد,O
5616,195,),O
5617,195,اللي,O
5618,195,هي,O
5619,195,أَفوسْ,O
5620,195,(,O
5621,195,أولّا,O
5622,195,فوس,O
5623,195,فالزناتية,O
5624,195,),O
5625,195,.,O
5626,196,كايبان,O
5627,196,باللي,O
5628,196,هاد,O
5629,196,اللوغة,O
5630,196,قريبة,O
5631,196,بزاف,O
5632,196,لتاسكنيت,B-MISC
5633,196,وتاسيويت,B-MISC
5634,196,اللي,O
5635,196,كاينين,O
5636,196,فالشرق,O
5637,196,ديال,O
5638,196,هاد,O
5639,196,اللوغة,O
5640,196,.,O
5641,197,لهولاندية,B-MISC
5642,197,هي,O
5643,197,لوغة,O
5644,197,هندوؤروپية,B-MISC
5645,197,،,O
5646,197,وبالضبط,O
5647,197,جرمانية,B-MISC
5648,197,غربية,O
5649,197,،,O
5650,197,تيهضرها,O
5651,197,29,O
5652,197,مليون,O
5653,197,واحد,O
5654,197,ف,O
5655,197,لعالم,O
5656,197,:,O
5657,197,24,O
5658,197,مليون,O
5659,197,هي,O
5660,197,لوغة,O
5661,197,د,O
5662,197,لم,O
5663,197,ديالهم,O
5664,197,،,O
5665,197,و,O
5666,197,5,O
5667,197,د,O
5668,197,لمليون,O
5669,197,تيخدُموها,O
5670,197,لوغة,O
5671,197,تانية,O
5672,197,.,O
5673,198,لهولاندية,B-MISC
5674,198,لغة,O
5675,198,رسمية,O
5676,198,ف,O
5677,198,هولاندا,B-LOC
5678,198,و,O
5679,198,بلجيكا,B-LOC
5680,198,و,O
5681,198,سورينام,B-LOC
5682,198,،,O
5683,198,وفواحد,O
5684,198,لعدد,O
5685,198,د,O
5686,198,لجزر,O
5687,198,ف,O
5688,198,الكاريبي,B-LOC
5689,198,.,O
5690,199,كاين,O
5691,199,واحد,O
5692,199,لفرق,O
5693,199,صغير,O
5694,199,مابين,O
5695,199,لهولاندية,B-MISC
5696,199,د,O
5697,199,هولاندا,B-LOC
5698,199,و,O
5699,199,لهولاندية,B-MISC
5700,199,د,O
5701,199,بلجيكا,B-LOC
5702,199,(,O
5703,199,لفلامانية,B-MISC
5704,199,),O
5705,199,ف,O
5706,199,طّريقة,O
5707,199,د,O
5708,199,نّوطق,O
5709,199,و,O
5710,199,لهضرة,O
5711,199,،,O
5712,199,ولاكين,O
5713,199,تيتفاهمو,O
5714,199,مزيان,O
5715,199,ما,O
5716,199,بيناتهم,O
5717,199,.,O
5718,200,لهولاندية,B-MISC
5719,200,لوسطانية,O
5720,200,هي,O
5721,200,لأصل,O
5722,200,د,O
5723,200,لّوغة,O
5724,200,لأفريكانية,B-MISC
5725,200,لي,O
5726,200,تيهضرها,O
5727,200,17,O
5728,200,مليون,O
5729,200,واحد,O
5730,200,ف,O
5731,200,ناميبيا,B-LOC
5732,200,و,O
5733,200,جنوب,B-LOC
5734,200,إفريقيا,I-LOC
5735,200,،,O
5736,200,ولكن,O
5737,200,هي,O
5738,200,ماشي,O
5739,200,نفس,O
5740,200,اللغة,O
5741,200,حيث,O
5742,200,وقعوا,O
5743,200,بزاف,O
5744,200,د,O
5745,200,تّبديلات,O
5746,200,معا,O
5747,200,لبعد,O
5748,200,ولوقت,O
5749,200,.,O
5750,201,واخا,O
5751,201,هاكاك,O
5752,201,،,O
5753,201,أي,O
5754,201,جوج,O
5755,201,تيهضرو,O
5756,201,لهولاندية,B-MISC
5757,201,و,O
5758,201,لأفريكانية,B-MISC
5759,201,يقدرو,O
5760,201,يتفاهمو,O
5761,201,بسهولة,O
5762,201,بيناتهم,O
5763,201,.,O
5764,202,لينݣليزية,B-MISC
5765,202,لفرانساوية,B-MISC
5766,202,لّوغة,O
5767,202,د,O
5768,202,لبلاد,O
5769,202,،,O
5770,202,ؤلّا,O
5771,202,لّوغة,O
5772,202,لوطنية,O
5773,202,،,O
5774,202,هي,O
5775,202,واحد,O
5776,202,لّوغة,O
5777,202,(,O
5778,202,ولّا,O
5779,202,فرع,O
5780,202,د,O
5781,202,شي,O
5782,202,لوغة,O
5783,202,،,O
5784,202,بحال,O
5785,202,لهجة,O
5786,202,),O
5787,202,لّي,O
5788,202,عندها,O
5789,202,علاقة,O
5790,202,مع,O
5791,202,شي,O
5792,202,بلاد,O
5793,202,،,O
5794,202,إمّا,O
5795,202,بعتيراف,O
5796,202,لقانون,O
5797,202,ولّا,O
5798,202,معمول,O
5799,202,بيها,O
5800,202,.,O
5801,203,ؤ,O
5802,203,ما,O
5803,203,واصلاش,O
5804,203,لـ,O
5805,203,نّيڤو,O
5806,203,د,O
5807,203,تّرسيم,O
5808,203,.,O
5809,204,لّوغة,O
5810,204,(,O
5811,204,ولّا,O
5812,204,لّوغات,O
5813,204,),O
5814,204,لّي,O
5815,204,هي,O
5816,204,لّوغة,O
5817,204,د,O
5818,204,لأم,O
5819,204,د,O
5820,204,نّاس,O
5821,204,ف,O
5822,204,شي,O
5823,204,بلاد,O
5824,204,كاتكون,O
5825,204,يا,O
5826,204,إمّا,O
5827,204,رسمية,O
5828,204,ولّا,O
5829,204,محسوبة,O
5830,204,ف,O
5831,204,تّشريع,O
5832,204,لغة,O
5833,204,وطنية,O
5834,204,د,O
5835,204,لبلاد,O
5836,204,.,O
5837,205,لّغات,O
5838,205,د,O
5839,205,لبلاد,O
5840,205,مدكورين,O
5841,205,ف,O
5842,205,شي,O
5843,205,150,O
5844,205,دستور,O
5845,205,.,O
